<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_more">Une application simple mais belle qui présente les sophismes du monde de manière agréable.\n\nCette application est un projet open source et est diffusée sous licence GPL 2.\n\nN\'hésitez pas à parcourir le code source, hébergé sur GitHub.\n\nhttps://github.com/LukeStonehm/LogicalDefence/</string>
    <string name="action_about">À propos de</string>
    <string name="action_settings">Paramètres</string>
    <string name="catlbl">Catégories</string>
    <string name="creator">Créé par LukeStoneHm\n2015  \n\nTraduction Française par @N07070</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Fermer la navigation tiroir</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Ouvrir le tiroir de navigation</string>
    <string name="subTitle">Liste des erreurs logiques</string>
    <string name="title_activity_about">À propos de</string>
    <string name="fallacies_descs_1_1">Avancer un argument en s\'appuyent sur les preuves d\'un « expert » sans nom, d\'une « étude » ou d\'un groupe généralisé (par ex. « les scientifiques »).</string>
    <string name="fallacies_descs_1_10">Avancer un argument en utilistant la tradition: c\'est vrai parce que cela a (apparemment) toujours été ainsi.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_2">Prétendre que quelque chose est vrai parce qu\'un « expert » (une entitée ayant une autorité sur le dit sujet) dit que ça l\'est.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_3">Prétendre que quelque chose est normal parce qu\'elle est couramment pratiquée.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_4">Une affirmation est vraie simplement parce qu\'elle n\'a pas été prouvé fausse (ou fausse parce qu\'elle n\'a pas été prouvée vraie).</string>
    <string name="fallacies_descs_1_5">Parce que une affirmation semble incroyable, elle ne peut pas être vraie.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_6">En supposant que, si quelqu\'un est riche ou que quelque chose est chère, alors cela affecte la valeur de l\'affirmation.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_7">Supposer qu\'une chose est meilleure parce qu\'elle est nouvelle ou plus récente.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_8">Affirmer que quelque chose est vrai parce que la majorité des gens y croient.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_9">Supposer que parce que quelque chose pourrait se produire, il va inévitablement se produire.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_1">Prétendre qu\'une chose est fausse parce qu\'elle implique quelque chose que vous préférez ne pas croire.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_2">Un argument est fait en augmentant la peur et les préjugés envers la partie adverse.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_3">Un compliment qui n\'a rien à voir est glissé dans une déclaration sans fondement qui est acceptée avec le compliment.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_4">Utiliser la comparaison avec le « bon » monde naturel pour rendre un argument plus valide.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_5">Tenter d\'inciter la pitié pour disqualifier ses adversaires.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_6">Présenter l\'argument de l\'adversaire d\'une manière qui la fait paraître absurde.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_7">Rejeter un argument en faisant appel à des préjugés personnels envers la partie adverse.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_8">Suggérer qu\'une assertion est vraie ou fausse juste parce que vous espérez fermement qu\'elle l\'est.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_1">Rejeter des preuves obtenues par la recherche ou des essais en faveur de quelques anecdotes de première main.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_10">Rejeter un argument en raison de la conviction que la vérité est relative à une personne ou un groupe.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_11">Avancer un arguement grâce à un constat observé dans un échantillon de petite taille et que l\'on  applique à tout un groupe.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_12">Application d\'une règle générale de manière trop large.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_13">Supposer que deux choses sont de même nature parce qu\'elles partagent une propriété.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_2">Supposer que les caractéristiques ou croyances de certains membres d\'un groupe s\'appliquent à l\'ensemble du groupe.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_3">Supposer que les caractéristiques ou croyances d\'un groupe s\'appliquent automatiquement à n\'importe quel membre de ce groupe.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_4">Supposer que parce qu’une chose est bien conçue ou mieux présentée, elle est meilleure ou plus valide.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_5">Supposer qu\'un historique de résultats indépendants affectera les résultats futurs.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_6">Tirer une conclusion générale à partir d\'un petit échantillon.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_7">Tirer une conclusion rapide, sans examen de la preuve pertinente (et facilement disponible).</string>
    <string name="fallacies_descs_3_8">Affirmer que parce que deux arguments opposés ont du mérite, la réponse doit se trouver quelque part entre les deux.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_9">Déclarer que la seule option actuellement existante est une réussite parfaite, et à ce titre rejeter toutes les autres options ne fonctionnant pas parfaitement.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_1">Supposer qu\'il n\'y a qu\'une seule explication à l\'observation que vous faites.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_2">Une conclusion est tirée des prémisses fondés sur la conclusion.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_3">Prétendre que deux événements s\'étant produits ensembles doivent avoir une relation de cause à effet. Aussi connu comme « Confusion de la corrélation avec le lien de causalité ».</string>
    <string name="fallacies_descs_4_4">Il n\'y a pas qu\'une seule explication à un résultat, il est donc faux de supposer la cause sur la base de l\'effet.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_5">Déclarer qu\'un événement doit avoir causé l\'autre quand un tiers événement (inaperçu) en est probablement la cause.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_6">Supposer que parce qu\'un événement en a suivi une autre, il a également été causé par celui-ci.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_7">Prétendre que parce qu\'une chose est mauvaise, elle va corriger un fait mauvais.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_1">Essayer de sauver une croyance chérie par la répétition et l\'atténuation de l’argument.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_10">Omettre délibérément d\'utiliser des renseignements importants et pertinents parce qu\'ils vont à l\'encontre de votre argument.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_11">Prétendre une chose qui ne peut être prouvée fausse, parce qu\'il n\'y a aucun moyen de vérifier si elle est fausse ou non.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_2">Cacher d\'autres facteurs contributifs et soutenir la vérité de votre argument sans aucune autre preuve que la conclusion de votre argument.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_3">Généraliser à partir d\'un échantillon non représentatif pour augmenter la force de votre argument.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_4">Vous recherchez uniquement des preuves qui appuient vos arguments, tout en ignorant la preuve contraire.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_5">Présenter deux options opposées comme les seules deux options tout en cachant les options alternatives.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_6">Un mensonge pur et simple répété sciemment comme un fait.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_7">Décrire une occurrence dans les plus vifs détails, même si cette occurence est rare, afin de convaincre quelqu\'un que c\'est une vérité.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_8">Présentation de matériel non pertinent l\'argument pour distraire et conduire vers une conclusion différente.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_9">Supposant qu\'une relativement petite première étape conduira inévitablement à une chaîne d\'événements (négatifs) connexes.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_1">Contourner un argument en lançant une attaque sans pertinence sur la partie adverse plutôt que sur son argument.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_2">Je n\'ai pas besoin de prouver ma argument - c\'est à vous de me prouver que ce est faux.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_3">Décrire une allégation comme non crédible pour la seule raison que celui qui y a recours y aurait un intérêt.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_4">Attaquer la cause ou l\'origine d\'une affirmation, au lieu d\'attaquer sa substance.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_5">Discréditer une idée ou une revendication en l\'associant à un groupe ou une personne indésirable.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_6">Création d\'une caricature déformée ou simplifiée de l\'argument de votre adversaire, et argumenter contre celle-ci.</string>
    <string name="fallacies_examples_1_1">« Ils disent qu\'il faut sept années pour digérer la gomme à mâcher. »</string>
    <string name="fallacies_examples_1_10">« Le gouvernement a toujours existé, donc la société ne peut pas vivre sans. »</string>
    <string name="fallacies_examples_1_2">« Plus de 4000 scientifiques et ingénieurs éminents contestent le réchauffement climatique. »</string>
    <string name="fallacies_examples_1_3">« Cette banque a quelques problèmes avec la corruption, mais il n\'y a rien qui se passe ici qui ne se passe pas non plus dans toutes les autres banques. »</string>
    <string name="fallacies_examples_1_4">« Personne ne m\'a prouvé qu\'un dieu existe. Donc, je sais qu\'il n\'existe pas de Dieu .»</string>
    <string name="fallacies_examples_1_5">« L\'œil est une machine biomécanique incroyablement complexe. Comment cela pourrait-il exister sans un concepteur intelligent? »</string>
    <string name="fallacies_examples_1_6">« Si cela coûte plus cher, cela doit être mieux. »</string>
    <string name="fallacies_examples_1_7">« Génial! Avec la dernière version de ce système d\'exploitation, mon ordinateur sera plus rapide et plus efficace… »</string>
    <string name="fallacies_examples_1_8">« Le lait est essentiel pour la santé des os. »</string>
    <string name="fallacies_examples_1_9">«Il y a des milliards de galaxies avec des milliards d\'étoiles dans l\'univers, donc il doit y avoir une autre planète avec la vie intelligente sur elle. »</string>
    <string name="fallacies_examples_2_1">« Cela ne peut pas être le sénateur sur cette sex-tape. Si c\'était vraiment le cas, il mentirait donc lorsqu\'il affirme ne pas la connaître, or il n\'est pas le genre d\'homme à mentir. »</string>
    <string name="fallacies_examples_2_2">« Avant que vous ne vous rendiez compte, il y aura plus de mosquées que d\'églises.»</string>
    <string name="fallacies_examples_2_4">« Bien sûr, l\'homosexualité ne est pas naturelle. Dans les nature, les animaux de même sexe ne copulent pas. »</string>
    <string name="fallacies_examples_2_3">« Lecteurs intelligents et sophistiqués seront bien sûrs de reconnaître une erreur comme ça quand ils lisent une. »</string>
    <string name="fallacies_examples_2_5">« L\'ancien dictateur est un vieux, mourant. Il est cruel de lui faire subir un procès pour ces infractions présumées. »</string>
    <string name="fallacies_examples_2_6">« La foi en Dieu est comme croire au Père Noël et la Petite Souris. »</string>
    <string name="fallacies_examples_2_7">« Ne détestez vous pas la façon dont ces riches acteurs d\'Hollywood vont à la télévision pour promouvoir leurs carrières? »</string>
    <string name="fallacies_examples_2_8">« Le Président n\'oserait pas mentir. Il est notre leader et un bon Américain ».</string>
    <string name="fallacies_examples_3_1">« Je vais continuer à fumer. Mon grand-père fumait 40 cigarettes par jour jusqu\'à sa mort à l\'âge de 90 ans. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_10">« C\'est peut-être vrai pour vous, mais ce n\'est pas vrai pour moi. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_11">« Ce grand fabricant de chaussures emploie des enfants dans des ateliers clandestins. Par conséquent toutes les entreprises de chaussures font de même! »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_12">« Ces jeunes hommes se sont révoltés parce qu\'ils manquaient de pères moralement responsables. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_13">« Le mot \"théorie\" peut signifier une idée non prouvée. Les scientifiques utilisent le terme \"théorie de l\'évolution \", donc l\'évolution est une idée non prouvée. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_2">« Les récentes attaques terroristes ont été menées par des groupes islamiques, donc tous les terroristes sont musulmans. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_3">« Beaucoup de conservateurs souhaitent interdire le mariage gay, discréditer le changement climatique, et de nier la théorie de l\'évolution, donc tous les conservateurs sont homophobes, créationnistes, anti-écolos. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_4">« Elementary OS est la distribution GNU/Linux la mieux conçue et la plus esthétique, elle est donc nettement supérieure. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_5">« J\'ai retourné une pièce de monnaie 10 fois de suite et ça a été face à chaque fois, donc la prochaine occurence est plus susceptible d\'être pile. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_6">« Je viens de me faire couper la route par une femme au volant. Les femmes ne savent pas conduire. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_7">« Elle veut le contrôle des naissances dans sa couverture médicale? Quelle salope! »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_8">« J\' ai abîmé l\'arrière de votre voiture mais je ne pense pas que je devrais payer pour les dommages. Vous pensez que je devrais payer pour tous les dommages. Un compromis équitable serait de scinder la facture en deux ».</string>
    <string name="fallacies_examples_3_9">« Quel est l\'intérêt de ces campagnes contre la conduite en état d\'ivresse? Les gens vont toujours boire et conduire de toutes façons ».</string>
    <string name="fallacies_examples_4_1">« Le mariage se traduit souvent par la naissance des enfants, de sorte que c\'est la seule raison pour laquelle il existe. »</string>
    <string name="fallacies_examples_4_2">« La réduction du droit à la vie privée n\'importe qu\' à ceux qui ont quelque chose à cacher. Vous devez avoir quelque chose à cacher, si vous vous opposez à cette réduction du droit à la vie privée ».</string>
    <string name="fallacies_examples_4_3">« Les adolescents dans les gangs écoutent du rap avec des thèmes violents. Donc le rap inspire la violence chez les adolescents ».</string>
    <string name="fallacies_examples_4_4">« Si vous obtenez un diplôme, vous aurez un bon travail. Si vous n\'obtenez pas un diplôme, vous n\'obtiendrez pas un bon travail. »</string>
    <string name="fallacies_examples_4_5">« Nous avons eu la révolution sexuelle des années 60, et maintenant les gens meurent du SIDA. »</string>
    <string name="fallacies_examples_4_6">« Depuis l\'élection du président, plus de personnes que jamais sont au chômage, donc le Président a endommagé l\'économie.»</string>
    <string name="fallacies_examples_4_7">« Bien sûr - les conditions dans cette prison sont cruels et déshumanisant, mais ces détenus sont des criminels!»</string>
    <string name="fallacies_examples_5_1">« Mais à part une meilleure médecine, l\'éducation, l\'irrigation, la santé publique, les routes, un système de fontaine et l\'ordre public… qu\'ont fait pour nous les Romains? »</string>
    <string name="fallacies_examples_5_10">« Ce régime irakien possède et produit des armes chimiques et biologiques. Il est à la recherche d\'armes nucléaires ».</string>
    <string name="fallacies_examples_5_11">« Il a menti parce qu\'il est possédé par des démons. »</string>
    <string name="fallacies_examples_5_2">« Toutes les drogues illégales sont nocives - voilà pourquoi elles sont illégales. »</string>
    <string name="fallacies_examples_5_3">« Notre sondage en ligne a révélé que 90% des utilisateurs d\'Internet s\'opposent aux lois contre le piratage. »</string>
    <string name="fallacies_examples_5_4">« Il est évident que le 11 Septembre 2001 était un complot américain justifier la guerre en Irak et en Afghanistan. Aucun avion n\'a jamais frappé le Pentagone. L\'effondrement des tours jumelles était une démolition contrôlée, etc… »</string>
    <string name="fallacies_examples_5_5">« Nous allons devoir couper le budget de l\'éducation ou nous endetter davantage. Nous ne pouvons nous permettre d\'aller plus profondément dans la dette, donc nous allons devoir réduire le budget de l\'éducation »</string>
    <string name="fallacies_examples_5_6">« Je ne ai pas eu de relations sexuelles avec cette femme.»</string>
    <string name="fallacies_examples_5_7">« Après la légalisation du mariage gay, les bibliothèques scolaires ont été reçu l\'ordre de stocker de la littérature de même sexe; les enfants des écoles primaires ont reçu des contes de fées homosexuels et même des brûlots homosexuels explicites ».</string>
    <string name="fallacies_examples_5_8">« Pourquoi faudrait-il blâmer le compte du sénateur pour irrégularités dans ses dépenses? Après tout, ces sénateurs là ont fait bien pire ».</string>
    <string name="fallacies_examples_5_9">« Si on légalise la marijuana, les gens vont commencer à consommer du crack et de l\'héroïne, alors nous aurions à légaliser ces dernières. »</string>
    <string name="fallacies_examples_6_1">« Toute personne qui dit que nous devons construire la mosquée du site du 11 Septembre 2001 est une gauchiste anti-américaine. »</string>
    <string name="fallacies_examples_6_2">« Je maintiens que les cycles solaires à long terme sont la cause du réchauffement climatique. Montrez-moi que je ai tort.»</string>
    <string name="fallacies_examples_6_3">« Une étude sur les risques pour la santé des téléphones mobiles implique des entreprises de téléphonie mobile, par conséquent, l\'étude ne peut être crédible. »</string>
    <string name="fallacies_examples_6_4">« Bien sûr, les médias grand public gauchistes ne vont pas dire que Barack Obama est musulman. »</string>
    <string name="fallacies_examples_6_5">« Oh vous voulez vous assouplir les lois anti-terrorisme? C’est aussi ce que les terroristes veulent que nous fassions. Dites-vous que vous soutenez le terrorisme? »</string>
    <string name="fallacies_examples_6_6">« Vous dites qu\'Israël doit cesser la construction de colonies en Cisjordanie en violation du traité, de sorte que vous dites qu\'Israël n\'a pas le droit d\'être une nation? »</string>
    <string name="fallacies_titles_1_1">Appel à l\'autorité anonyme</string>
    <string name="fallacies_titles_1_10">Appel à la tradition</string>
    <string name="fallacies_titles_1_2">Appel à l\'autorité</string>
    <string name="fallacies_titles_1_3">Appel à la pratique courante</string>
    <string name="fallacies_titles_1_4">Appel à l\'ignorance</string>
    <string name="fallacies_titles_1_5">Appel à l\'incrédulité</string>
    <string name="fallacies_titles_1_6">Appel à l\'argent</string>
    <string name="fallacies_titles_1_7">Appel à la nouveauté</string>
    <string name="fallacies_titles_1_8">Appel à la croyance populaire</string>
    <string name="fallacies_titles_1_9">Appel aux probabilités</string>
    <string name="fallacies_titles_2_1">Appel aux conséquences de la croyance</string>
    <string name="fallacies_titles_2_2">Appel à la terreur</string>
    <string name="fallacies_titles_2_4">Appel à la Nature</string>
    <string name="fallacies_titles_2_3">Appel à la flatterie</string>
    <string name="fallacies_titles_2_5">Appel à la pitié</string>
    <string name="fallacies_titles_2_6">Appel au ridicule</string>
    <string name="fallacies_titles_2_7">Appel au préjugé</string>
    <string name="fallacies_titles_2_8">Appel à une idée chimérique</string>
    <string name="fallacies_titles_3_1">Preuves anecdotiques</string>
    <string name="fallacies_titles_3_10">Sophisme relativiste</string>
    <string name="fallacies_titles_3_11">Mise en lumière</string>
    <string name="fallacies_titles_3_12">Généralisation vague</string>
    <string name="fallacies_titles_3_13">Milieux non distribués</string>
    <string name="fallacies_titles_3_2">Composition</string>
    <string name="fallacies_titles_3_3">Division</string>
    <string name="fallacies_titles_3_4">Sophisme de conception</string>
    <string name="fallacies_titles_3_5">Sophisme Gambler</string>
    <string name="fallacies_titles_3_6">Généralisation hâtive</string>
    <string name="fallacies_titles_3_7">Sauter aux conclusions</string>
    <string name="fallacies_titles_3_8">Moyen terme</string>
    <string name="fallacies_titles_3_9">Sophisme perfectionniste</string>
    <string name="fallacies_titles_4_1">Affirmation du conséquent</string>
    <string name="fallacies_titles_4_2">Logique circulaire</string>
    <string name="fallacies_titles_4_3">Cum Hoc Ergo Propter Hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_4_4">Négation de l\'antécédent</string>
    <string name="fallacies_titles_4_5">Ignorer un fait commun</string>
    <string name="fallacies_titles_4_6">Post Hoc Ergo Propter Hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_4_7">Deux torts font un droit</string>
    <string name="fallacies_titles_5_1">Ad hoc au sauvetage</string>
    <string name="fallacies_titles_5_10">Preuve supprimée</string>
    <string name="fallacies_titles_5_11">Improuvable</string>
    <string name="fallacies_titles_5_2">Mendicité dans la question</string>
    <string name="fallacies_titles_5_3">Généralisation biaisée</string>
    <string name="fallacies_titles_5_4">Biais de confirmation</string>
    <string name="fallacies_titles_5_5">Faux dilemme</string>
    <string name="fallacies_titles_5_6">Mensonge</string>
    <string name="fallacies_titles_5_7">Éclat trompeur</string>
    <string name="fallacies_titles_5_8">Red Herring</string>
    <string name="fallacies_titles_5_9">Argument de la pente glissante</string>
    <string name="fallacies_titles_6_1">Ad Hominem</string>
    <string name="fallacies_titles_6_2">Inversion du fardeau et de la preuve</string>
    <string name="fallacies_titles_6_3">Circonstancielle Ad Hominem</string>
    <string name="fallacies_titles_6_4">Sophisme génétique</string>
    <string name="fallacies_titles_6_5">Culpabilité par association</string>
    <string name="fallacies_titles_6_6">Homme de paille</string>
    <string name="section_1">Appel à l\'esprit</string>
    <string name="section_2">Appel aux émotions</string>
    <string name="section_3">Déduction défectueuse</string>
    <string name="section_4">Confusion cause-à-effet</string>
    <string name="section_5">Manipulation du contenu</string>
    <string name="section_6">Attaque</string>
    <string name="app_name">Défense logique</string>
    <string name="from">\n\nEn provenance de l\'application "Logical Defence"</string>
    <string name="share">Diffusez de la logique pure.</string>
    <string name="action_language">Langue</string>
    <string name="language_dialog_title">Choisissez votre langue</string>
    <string name="locale_name_de">German</string>
    <string name="locale_name_en">English</string>
    <string name="locale_name_en_rUS">English (US)</string>
    <string name="locale_name_es">Spanish</string>
    <string name="locale_name_fr">Français</string>
    <string name="locale_name_it">Italian</string>
</resources>
