<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="about_more">Une application simple, mais belle qui présente les sophismes du monde d\'une manière agréable d\'oeil fantastique.\n\nCette application est un projet open source et est autorisé sous licence GPL 2.\n\nNe hésitez pas à parcourir le code source qui est hébergé sur GitHub.\n\nhttps://github.com/LukeStonehm/LogicalDefence/</string>
    <string name="action_about">Au sujet de</string>
    <string name="action_settings">Paramètres</string>
    <string name="catlbl">Catégories</string>
    <string name="creator">Créé par LukeStoneHm\n2015</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Fermer la navigation tiroir</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Ouvrir le tiroir de navigation</string>
    <string name="subTitle">La belle liste des erreurs logiques</string>
    <string name="title_activity_about">Au sujet de</string>
    <string name="fallacies_descs_1_1">En utilisant des preuves d\'un «expert» sans nom ou «étude» ou un groupe généralisée (comme «scientifiques») de réclamer quelque chose est vrai.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_10">Revendication de quelque chose est vrai parce que ce est (apparemment) a toujours été ainsi.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_2">Revendication de quelque chose est vrai parce qu\'un «expert» (qualifiés ou non fiable) dit que ce est.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_3">Revendication de quelque chose est vrai parce qu\'il est couramment pratiquée.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_4">Une réclamation est vrai simplement parce qu\'il n\'a pas été prouvé fausse (ou faux parce qu\'il n\'a pas été prouvé vrai).</string>
    <string name="fallacies_descs_1_5">Parce que une réclamation semble incroyable, il ne doit pas être vrai.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_6">En supposant que, si quelqu\'un est riche ou quelque chose est cher, alors il affecte la vérité de la réclamation.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_7">Supposons que quelque chose est mieux parce qu\'il est nouveau ou plus récent.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_8">Revendication de quelque chose est vrai parce que la majorité des gens croient.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_9">En supposant parce que quelque chose pourrait se produire, il va inévitablement se produire.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_1">Arguant une croyance est fausse parce qu\'elle implique quelque chose que vous préférez ne pas croire.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_2">Un argument est fait en augmentant la peur et les préjugés envers la partie adverse.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_3">Utilisation d\'un compliment rien à glisser dans une déclaration sans fondement qui est acceptée avec le compliment.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_4">Faire votre demande semble plus vrai en faisant la comparaison avec le «bon» monde naturel.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_5">Tenter d\'inciter la pitié pour influencer adversaires.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_6">Présenter l\'argument de l\'adversaire d\'une manière qui fait apparaître absurde.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_7">Rejetant une demande en faisant appel à des préjugés personnels envers le demandeur.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_8">Suggérant une réclamation est vraie ou fausse juste parce que vous espérez fermement qu\'il est.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_1">Preuves actualisation obtenu en recherche systématique ou des essais en faveur de quelques premières histoires de main.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_10">Rejetant une demande en raison de la conviction que la vérité est relative à une personne ou un groupe.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_11">En supposant une observation à partir d\'un échantillon de petite taille se applique à tout un groupe.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_12">Application d\'une règle générale de manière trop large.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_13">En supposant que parce que deux choses en commun une propriété, qui les fait la même chose.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_2">En supposant que les caractéristiques ou croyances de certains d\'un groupe se applique à l\'ensemble du groupe.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_3">En supposant que les caractéristiques ou croyances d\'un groupe se appliquent automatiquement à tout membre individuel.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_4">En supposant que parce que quelque chose est bien conçu ou la beauté graphique, ce est plus valide ou mieux.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_5">En supposant une histoire de résultats indépendants affectera les résultats futurs.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_6">Tirer une conclusion générale à partir d\'un petit échantillon.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_7">Tirer une conclusion assez rapide sans examen de la preuve pertinente (et facilement disponible).</string>
    <string name="fallacies_descs_3_8">En supposant que parce que deux arguments opposés ont du mérite, la réponse doit se trouver quelque part entre eux.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_9">En supposant que la seule option sur la table est parfaite réussite, puis en rejetant tout ce qui ne fonctionne pas parfaitement.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_1">En supposant qu\'il ya qu\'une seule explication à l\'observation que vous faites.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_2">Une conclusion est dérivée de locaux fondés sur la conclusion.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_3">Revendication de deux événements qui se produisent ensemble doit avoir une relation de cause à effet. Aussi connu comme «Lien de causalité Confondre Corrélation»</string>
    <string name="fallacies_descs_4_4">Il n\'y a pas qu\'une seule explication à un résultat, il est faux de supposer la cause sur la base de l\'effet.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_5">Revendication d\'un événement doit avoir causé l\'autre quand un tiers (inaperçu) événement est probablement la cause.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_6">Affirmant que parce qu\'un événement suit une autre, il a également été causé par elle.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_7">En supposant que si un faux se est engagé, un autre mauvais annulera it out.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_1">En essayant de sauver une croyance chéri par la révision à plusieurs reprises l\'argument pour expliquer les problèmes.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_10">Omettant délibérément d\'utiliser des renseignements importants et pertinents qui compte contre propre conclusion de une.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_11">Offrant une demande qui ne peut être prouvé faux, parce qu\'il n\'y a aucun moyen de vérifier si elle est fausse ou non.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_2">Cachant d\'autres facteurs contributifs et soutenir la vérité de votre demande sans aucune preuve autre que la conclusion de votre réclamation.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_3">En généralisant à partir d\'un échantillon non représentatif pour augmenter la force de votre argument.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_4">Vous recherchez uniquement des preuves qui appuient vos arguments, tout en ignorant la preuve contraire.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_5">Présenter deux options opposées que les deux options tout en cachant alternatives.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_6">Un mensonge pur et simple répété sciemment comme un fait.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_7">Décrivant une occurrence dans le détail vif, même si ce est rare, de convaincre quelqu\'un que ce est un vrai.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_8">Présentation de matériel non pertinent l\'argument pour distraire et conduire vers une conclusion différente.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_9">En supposant une relativement petite première étape conduira inévitablement à une chaîne d\'événements (négatifs) connexes.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_1">Contourner l\'argument en lançant une attaque pertinent sur la personne plutôt que leur demande.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_2">Je ne ai pas besoin de prouver ma demande - vous devez prouver que ce est faux.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_3">Indiquant une réclamation ne est pas crédible seulement en raison de l\'intérêt de l\'avocat dans leur réclamation.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_4">Attaquer la cause ou l\'origine d\'une demande, plutôt que ce est la substance.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_5">Discréditer une idée ou de la revendication en l\'associant à une personne indésirable ou d\'un groupe.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_6">Création d\'une caricature déformée ou simplifiée de l\'argument de votre adversaire, et les disputes contre cela.</string>
    <string name="fallacies_examples_1_1">«Ils disent qu\'il faut sept années pour digérer la gomme à mâcher.»</string>
    <string name="fallacies_examples_1_10">«Le gouvernement a toujours existé, donc la société ne peut pas vivre sans.»</string>
    <string name="fallacies_examples_1_2">«Plus de 4000 scientifiques et ingénieurs éminents contestent le réchauffement climatique.»</string>
    <string name="fallacies_examples_1_3">«Cette banque a quelques problèmes avec la corruption, mais il n\'y a rien qui se passe ici qui ne va pas dans toutes les autres banques.»</string>
    <string name="fallacies_examples_1_4">«Personne ne m\'a prouvé qu\'il ya un Dieu. Donc, je sais qu\'il ne est pas Dieu .»</string>
    <string name="fallacies_examples_1_5">«L\'œil est une machine biomécanique incroyablement complexe avec des milliers de pièces de verrouillage. Comment cela pourrait-il exister sans un concepteur intelligent?»</string>
    <string name="fallacies_examples_1_6">«Si cela coûte plus cher, il doit être mieux.»</string>
    <string name="fallacies_examples_1_7">«Awesome! La dernière version de ce système d\'exploitation va faire mon ordinateur plus rapide et mieux .. »</string>
    <string name="fallacies_examples_1_8">«Le lait est essentiel pour la santé des os.»</string>
    <string name="fallacies_examples_1_9">«Il ya des milliards de galaxies avec des milliards d\'étoiles dans l\'univers, donc il doit y avoir une autre planète avec la vie intelligente sur elle.»</string>
    <string name="fallacies_examples_2_1">«Cela ne peut pas être le sénateur sur ce sexe-tape. Se il était, il mentirais de ne pas la connaître, et il ne est pas le genre d\'homme qui mentir. »</string>
    <string name="fallacies_examples_2_2">«Avant de vous le savez, il y aura plus de mosquées que d\'églises.»</string>
    <string name="fallacies_examples_2_4">«Bien sûr, l\'homosexualité ne est pas naturelle. Vous ne voyez pas les animaux de même sexe copuler. »</string>
    <string name="fallacies_examples_2_3">«Lecteurs intelligents et sophistiqués seront bien sûr de reconnaître une erreur comme ça quand ils lisent un.»</string>
    <string name="fallacies_examples_2_5">«L\'ancien dictateur est un vieux, mourant. Il est faux de lui faire subir un procès pour ces infractions présumées. »</string>
    <string name="fallacies_examples_2_6">«La foi en Dieu est comme croire au Père Noël et la Fée des dents.»</string>
    <string name="fallacies_examples_2_7">«Ne vous venez déteste la façon dont ces acteurs riches libéral Hollywood vont à la télévision pour promouvoir leurs programmes?»</string>
    <string name="fallacies_examples_2_8">«Le Président ne serait pas mentir. Il est notre leader et un bon Américain ».</string>
    <string name="fallacies_examples_3_1">«Je vais continuer à fumer. Mon grand-père fumait 40 par jour jusqu\'à sa mort à l\'âge de 90. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_10">«Ce est peut-être vrai pour vous, mais ce ne est pas vrai pour moi. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_11">«Ce grand fabricant de chaussures emploie des enfants dans des ateliers clandestins. Par conséquent toutes les entreprises de chaussures sont mal propriétaires enfant-esclave!»</string>
    <string name="fallacies_examples_3_12">«Ces jeunes hommes se sont révoltés parce qu\'ils manquaient pères moralement responsables.»</string>
    <string name="fallacies_examples_3_13">«Une théorie peut signifier une idée non prouvée. Les scientifiques utilisent le terme «La théorie de l\'évolution», donc l\'évolution est une idée non prouvée. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_2">«Les récentes attaques terroristes ont été menées par des groupes islamiques, donc tous les terroristes sont musulmans. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_3">«Beaucoup de conservateurs souhaitent interdire le mariage gay, discréditer le changement climatique, et de nier l\'évolution, donc tous les conservateurs sont homophobes, anti-créationnistes environnement. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_4">«OS primaire est la distribution la plus bien conçu et les plus esthétiques Linux, il est donc nettement supérieure. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_5">«Je ai retourné une pièce de monnaie 10 fois de suite et ça a été la tête à chaque fois, donc la prochaine coin flip est plus susceptible de venir avec des queues. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_6">«Je viens de me coupé par le pilote de femme en face. Les femmes ne peuvent pas conduire. »</string>
    <string name="fallacies_examples_3_7">«Elle veut le contrôle des naissances dans sa couverture médicale? Quelle salope!»</string>
    <string name="fallacies_examples_3_8">«Je l\'arrière terminé votre voiture mais je ne pense pas que je devrais payer pour les dommages. Vous pensez que je devrais payer pour tous les dommages. Un compromis équitable serait de scinder le projet de loi à moitié ».</string>
    <string name="fallacies_examples_3_9">«Quel est le point de ces campagnes publicitaires conduite anti-ivres? Les gens vont toujours boire et conduire ne importe quoi ».</string>
    <string name="fallacies_examples_4_1">«Le mariage se traduit souvent par la naissance des enfants, de sorte que ce est la seule raison pour laquelle il existe.»</string>
    <string name="fallacies_examples_4_2">«Stripping droits de la vie privée ne est important pour ceux qui ont quelque chose à cacher. Vous devez avoir quelque chose à cacher, si vous vous opposez à décapage droits de la vie privée ».</string>
    <string name="fallacies_examples_4_3">«Adolescents dans gangs écouter de la musique rap avec des thèmes violents. Rap inspire la violence chez les adolescents ».</string>
    <string name="fallacies_examples_4_4">«Si vous obtenez un diplôme, vous aurez un bon travail. Si vous ne obtenez pas un diplôme, vous ne obtiendrez pas un bon travail. »</string>
    <string name="fallacies_examples_4_5">«Nous avons eu les années 60 révolution sexuelle, et maintenant les gens meurent du SIDA. »</string>
    <string name="fallacies_examples_4_6">«Depuis l\'élection du président, plus de personnes que jamais sont au chômage, donc le Président a endommagé l\'économie.»</string>
    <string name="fallacies_examples_4_7">«Bien sûr - les conditions dans cette prison sont cruels et déshumanisant, mais ces détenus sont des criminels!»</string>
    <string name="fallacies_examples_5_1">«Bien sûr - les conditions dans cette prison sont cruels et déshumanisant, mais ces détenus sont des criminels!»</string>
    <string name="fallacies_examples_5_10">«Ce régime irakien possède et produit des armes chimiques et biologiques. Il est à la recherche d\'armes nucléaires ».</string>
    <string name="fallacies_examples_5_11">«Il a menti parce qu\'il est possédé par des démons.»</string>
    <string name="fallacies_examples_5_2">«Toutes les drogues illégales sont nocives - ce est pourquoi ils sont illégaux.»</string>
    <string name="fallacies_examples_5_3">«Notre site sondage a révélé que 90% des utilisateurs d\'Internet se opposent lois de piratage en ligne. »</string>
    <string name="fallacies_examples_5_4">«Il est évident - 9/11 était un Américain gouvernement conduit complot pour justifier la guerre en Irak et en Afghanistan. Aucun avion a frappé le Pentagone. L\'effondrement des tours jumelles était une démolition contrôlée ... etc. »</string>
    <string name="fallacies_examples_5_5">«Nous allons devoir couper le budget de l\'éducation ou de se endetter davantage. Nous ne pouvons nous permettre d\'aller plus profondément dans la dette, donc nous allons devoir réduire le budget de l\'éducation »</string>
    <string name="fallacies_examples_5_6">«Je ne ai pas eu de relations sexuelles avec cette femme.»</string>
    <string name="fallacies_examples_5_7">«Après la légalisation du mariage gay, les bibliothèques scolaires ont été nécessaires pour stocker la littérature de même sexe; enfants des écoles primaires ont reçu des contes de fées homosexuels et même les manuels de plaidoyer homosexuelle explicite ».</string>
    <string name="fallacies_examples_5_8">«Pourquoi le compte de sénateur pour irrégularités dans ses dépenses devraient? Après tout, ce sont les sénateurs qui ont fait des choses bien pires ».</string>
    <string name="fallacies_examples_5_9">«Si on légalise la marijuana, plus les gens vont commencer à utiliser le crack et l\'héroïne, alors nous aurions à légaliser ceux qui sont trop.»</string>
    <string name="fallacies_examples_6_1">«Toute personne qui dit que nous devons construire la mosquée de Ground Zero est une libérale américaine qui déteste. »</string>
    <string name="fallacies_examples_6_2">«Je maintiens cycles solaires à long terme sont la cause du réchauffement climatique. Montrez-moi que je ai tort.»</string>
    <string name="fallacies_examples_6_3">«Une étude sur les risques pour la santé des téléphones mobiles impliqué entreprises de téléphonie mobile, par conséquent, l\'étude ne peuvent pas faire confiance.»</string>
    <string name="fallacies_examples_6_4">«Bien sûr, les médias grand public ne sont pas libérale va dire Barack Obama est un musulman.»</string>
    <string name="fallacies_examples_6_5">«Oh vous voulez vous détendre les lois anti-terrorisme, tout comme les terroristes veulent que nous fassions. Dites-vous que vous soutenez le terrorisme?»</string>
    <string name="fallacies_examples_6_6">«Vous dites Israël doit cesser la construction de colonies en Cisjordanie en violation du traité, de sorte que vous dites qu\'Israël n\'a pas le droit d\'être une nation?»</string>
    <string name="fallacies_titles_1_1">Appel à l\'autorité Anonyme</string>
    <string name="fallacies_titles_1_10">Appel à la Tradition</string>
    <string name="fallacies_titles_1_2">Appel à l\'autorité</string>
    <string name="fallacies_titles_1_3">Appel à la pratique courante</string>
    <string name="fallacies_titles_1_4">Appel à l\'ignorance</string>
    <string name="fallacies_titles_1_5">Appel à Incrédulité</string>
    <string name="fallacies_titles_1_6">Appel à l\'argent</string>
    <string name="fallacies_titles_1_7">Appel à la nouveauté</string>
    <string name="fallacies_titles_1_8">Appel à la croyance populaire</string>
    <string name="fallacies_titles_1_9">Appel aux probabilités</string>
    <string name="fallacies_titles_2_1">Appel à conséquences de la croyance</string>
    <string name="fallacies_titles_2_2">Appel à la terreur</string>
    <string name="fallacies_titles_2_4">Appel à la Nature</string>
    <string name="fallacies_titles_2_3">Appel à la flatterie</string>
    <string name="fallacies_titles_2_5">Appel à la pitié</string>
    <string name="fallacies_titles_2_6">Appel au ridicule</string>
    <string name="fallacies_titles_2_7">Appel à Spite</string>
    <string name="fallacies_titles_2_8">Appel à idée chimérique</string>
    <string name="fallacies_titles_3_1">Preuves anecdotiques</string>
    <string name="fallacies_titles_3_10">Relativiste Sophisme</string>
    <string name="fallacies_titles_3_11">Lumière</string>
    <string name="fallacies_titles_3_12">Généralisation de balayage</string>
    <string name="fallacies_titles_3_13">Moyen non distribués</string>
    <string name="fallacies_titles_3_2">Composition</string>
    <string name="fallacies_titles_3_3">Division de</string>
    <string name="fallacies_titles_3_4">conception Sophisme</string>
    <string name="fallacies_titles_3_5">Sophisme Gambler</string>
    <string name="fallacies_titles_3_6">Généralisation hâtive</string>
    <string name="fallacies_titles_3_7">Sauter aux conclusions</string>
    <string name="fallacies_titles_3_8">Middle Ground</string>
    <string name="fallacies_titles_3_9">Perfectionniste Sophisme</string>
    <string name="fallacies_titles_4_1">Affirmation du conséquent</string>
    <string name="fallacies_titles_4_2">Logique circulaire</string>
    <string name="fallacies_titles_4_3">Cum Hoc Ergo Propter Hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_4_4">Négation de l\'antécédent</string>
    <string name="fallacies_titles_4_5">Ignorant une cause commune</string>
    <string name="fallacies_titles_4_6">Post Hoc Ergo Propter Hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_4_7">Deux torts Faire un droit</string>
    <string name="fallacies_titles_5_1">Ad hoc au sauvetage</string>
    <string name="fallacies_titles_5_10">Preuve supprimée</string>
    <string name="fallacies_titles_5_11">Unfalsifiability</string>
    <string name="fallacies_titles_5_2">Mendicité la question</string>
    <string name="fallacies_titles_5_3">Généralisation biaisée</string>
    <string name="fallacies_titles_5_4">Confirmation Bias</string>
    <string name="fallacies_titles_5_5">Faux dilemme</string>
    <string name="fallacies_titles_5_6">Mensonge</string>
    <string name="fallacies_titles_5_7">Éclat trompeuse</string>
    <string name="fallacies_titles_5_8">Red Herring</string>
    <string name="fallacies_titles_5_9">Slippery Slope</string>
    <string name="fallacies_titles_6_1">Ad Hominem</string>
    <string name="fallacies_titles_6_2">Fardeau de la preuve</string>
    <string name="fallacies_titles_6_3">Circonstancielle Ad Hominem</string>
    <string name="fallacies_titles_6_4">Sophisme génétique</string>
    <string name="fallacies_titles_6_5">Culpabilité par association</string>
    <string name="fallacies_titles_6_6">Homme de paille</string>
    <string name="section_1">Appel à l\'esprit</string>
    <string name="section_2">Appel aux émotions</string>
    <string name="section_3">Déduction défectueux</string>
    <string name="section_4">Parce confus et Effet</string>
    <string name="section_5">Contenu Manipulation</string>
    <string name="section_6">Sur l\'attaque</string>
    <string name="app_name">Défense logique</string>
</resources>