<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Translated to Castilian Spanish by Ismael Ferreras Morezuelas (swyterzone+logicaldefence@gmail.com) -->
<resources>
<string name="app_name" translatable="true">Defensa lógica</string>
<string name="navigation_drawer_open">Abrir cajón de navegación</string>
<string name="navigation_drawer_close">Cerrar cajón de navegación</string>
<string name="action_about">Acerca de</string>
<string name="catlbl">Categorías</string>
<string name="subTitle">Una práctica lista de falacias lógicas</string>
<!--sections-->
<string name="section_1">Apelando a la mente</string>
<string name="section_2">Apelando a las emociones</string>
<string name="section_3">Deduciendo falsamente</string>
<string name="section_4">Distorsionando causa y efecto</string>
<string name="section_5">Manipulando contenido</string>
<string name="section_6">Atacando</string>
<!--fallacies 1-->
<string name="fallacies_titles_1_1">Apelando a una autoridad anónima</string>
<string name="fallacies_titles_1_2">Apelando a una autoridad</string>
<string name="fallacies_titles_1_3">Apelando a una práctica sistemática</string>
<string name="fallacies_titles_1_4">Apelando a la ignorancia</string>
<string name="fallacies_titles_1_5">Apelando a la incredulidad</string>
<string name="fallacies_titles_1_6">Apelando al dinero</string>
<string name="fallacies_titles_1_7">Apelando a la novedad</string>
<string name="fallacies_titles_1_8">Apelando a la creencia popular</string>
<string name="fallacies_titles_1_9">Apelando a la probabilidad</string>
<string name="fallacies_titles_1_10">Apelando a la tradición</string> 
<string name="fallacies_descs_1_1">Utilizar pruebas de un experto o estudio desconocido, o grupo generalizado (como «científicos») con la pretensión de hacerlo pasar por verdadero.</string>
<string name="fallacies_descs_1_2">Reivindicar que algo es cierto porque lo dice un «experto» no cualificado (o que no es de fiar).</string>
<string name="fallacies_descs_1_3">Reivindicar que algo es cierto porque suceda o se practique de forma habitual.</string>
<string name="fallacies_descs_1_4">Reivindicar que algo es cierto porque no se ha probado que sea falso, o al revés.</string>
<string name="fallacies_descs_1_5">Si algo parece increíble no debe ser cierto.</string>
<string name="fallacies_descs_1_6">Suponer que ser rico o caro cambia la verdad de lo dicho.</string>
<string name="fallacies_descs_1_7">Suponer que algo es mejor porque es nuevo o más reciente.</string>
<string name="fallacies_descs_1_8">Reivindicar que algo es cierto porque la mayoría de la gente crea en ello.</string>
<string name="fallacies_descs_1_9">Asumir que porque algo pueda pasar tenga que pasar de forma inevitable.</string>
<string name="fallacies_descs_1_10">Reivindicar que algo es cierto porque (por lo visto) siempre haya sido así.</string>
<string name="fallacies_examples_1_1">«Se dice que la digestión de un chicle tarda siete años»</string>
<string name="fallacies_examples_1_2">«Más de cuatro mil prominentes científicos e ingenieros cuestionan la existencia del cambio climático.»</string>
<string name="fallacies_examples_1_3">«Este banco tiene problemas de corrupción, pero no es nada que no pase en otros bancos.»</string>
<string name="fallacies_examples_1_4">«Sé que no existe Dios porque nadie ha probado que exista.»</string>
<string name="fallacies_examples_1_5">«El ojo es una máquina biomecánica increíblemente compleja con miles de partes interrelacionadas. ¿Cómo podría existir de no ser por un artífice inteligente?»</string>
<string name="fallacies_examples_1_6">«Si cuesta más tendrá que ser mejor.»</string>
<string name="fallacies_examples_1_7">«Genial. Seguro que última versión de este sistema operativo hace que mi equipo sea más rápido y estable…»</string>
<string name="fallacies_examples_1_8">«La leche es fundamental para tener unos huesos fuertes.»</string>
<string name="fallacies_examples_1_9">«En el universo existen muchos billones de galaxias con billones de estrellas, por lo que en algún lugar debe haber algún planeta con vida inteligente.»</string>
<string name="fallacies_examples_1_10">«Siempre ha existido un gobierno, por lo que una sociedad no puede mantenerse sin uno.»</string>
<!--fallacies 2-->
<string name="fallacies_titles_2_1">Apelando a las consecuencias de una creencia</string>
<string name="fallacies_titles_2_2">Apelando al miedo</string>
<string name="fallacies_titles_2_3">Apelando al alago</string>
<string name="fallacies_titles_2_4">Apelando a la naturaleza</string>
<string name="fallacies_titles_2_5">Apelando a la compasión</string>
<string name="fallacies_titles_2_6">Apelando al ridículo</string>
<string name="fallacies_titles_2_7">Apelando al rencor</string>
<string name="fallacies_titles_2_8">Apelando a la ilusión</string>
<string name="fallacies_descs_2_1">Insistir en que una creencia es falsa porque implica afirmar algo que preferirías no creer.</string>
<string name="fallacies_descs_2_2">Se moldea un argumento aumentando miedos y prejuicios contra el lado contrario.</string>
<string name="fallacies_descs_2_3">Utilizar un cumplido cualquiera para deslizar tu reivindicación sin fundamento, que se acepta junto con el elogio.</string>
<string name="fallacies_descs_2_4">Hacer que tu argumento parezca más real comparándolo con las reglas del «sabio» mundo natural.</string>
<string name="fallacies_descs_2_5">Intentar inducir lástima para influir en la posición del contrario.</string>
<string name="fallacies_descs_2_6">Presentar el argumento del contrario haciéndolo parecer absurdo.</string>
<string name="fallacies_descs_2_7">Rechazar un argumento apelando a prejuicios personales con la persona nombrada.</string>
<string name="fallacies_descs_2_8">Sugerir que algo es verdadero o falso por el puro hecho de que quieras creer que lo sea.</string>
<string name="fallacies_examples_2_1">«Ese del vídeo sexual no puede ser el diputado. Si lo fuera estaría mintiendo sobre no conocerla, y él no es el tipo de persona que suelta mentiras así como así.»</string>
<string name="fallacies_examples_2_2">«Ya verás, antes de que nos demos cuenta habrá más mezquitas que iglesias.»</string>
<string name="fallacies_examples_2_3">«El lector discerniente y sofisticado seguramente reconocerá una falacia como esta cuando lea una.»</string>
<string name="fallacies_examples_2_4">«Normal que la homosexualidad sea antinatural. No ves por ahí que animales del mismo sexo copulen.»</string>
<string name="fallacies_examples_2_5">«El exdictador es ya un hombre viejo y consumido. No es justo juzgarle por esos supuestos delitos.»</string>
<string name="fallacies_examples_2_6">«Creer en Dios es como creer en Papá Noel o el Ratoncito Pérez.»</string>
<string name="fallacies_examples_2_7">«¿No te fastidia ver como esos actores ricachones van a la tele a hacer su propaganda política de izquierdas?»</string>
<string name="fallacies_examples_2_8">«El presidente del gobierno no nos mentiría, es nuestro líder y un ciudadano ejemplar.»</string>
<!--fallacies 3-->
<string name="fallacies_titles_3_1">Prueba anecdótica</string>
<string name="fallacies_titles_3_2">Por composición</string>
<string name="fallacies_titles_3_3">Por división</string>
<string name="fallacies_titles_3_4">Falacia de diseño</string>
<string name="fallacies_titles_3_5">Falacia del jugador</string>
<string name="fallacies_titles_3_6">Generalización precipitada</string>
<string name="fallacies_titles_3_7">Saltar a conclusiones</string>
<string name="fallacies_titles_3_8">Punto intermedio</string>
<string name="fallacies_titles_3_9">Falacia perfeccionista</string>
<string name="fallacies_titles_3_10">Falacia relativista</string>
<string name="fallacies_titles_3_11">Centrar la atención</string>
<string name="fallacies_titles_3_12">Generalización excluyente</string>
<string name="fallacies_titles_3_13">Medio no distribuido</string>
<string name="fallacies_descs_3_1">Descartar pruebas sólidas de investigación mediante historias personales.</string>
<string name="fallacies_descs_3_2">Asumir que las creencias o atributos de miembros de un grupo se aplican al grupo entero.</string>
<string name="fallacies_descs_3_3">Asumir que las creencias o atributos de un grupo se aplican automáticamente a cualquiera de sus individuos.</string>
<string name="fallacies_descs_3_4">Asumir que porque algo esté bien diseñado o sea visualmente atractivo sea una alternativa mejor, o más válida.</string>
<string name="fallacies_descs_3_5">Asumir que un historial de resultados independientes afectará a resultados futuros.</string>
<string name="fallacies_descs_3_6">Llegar a una conclusión general a partir de una muestra de hechos muy reducida.</string>
<string name="fallacies_descs_3_7">Llegar a una conclusión rápida sin querer tener en cuenta pruebas relevantes (y fáciles de obtener).</string>
<string name="fallacies_descs_3_8">Asumir que porque dos argumentos opuestos tengan mérito el acuerdo deba de estar a mitad de camino.</string>
<string name="fallacies_descs_3_9">Asumir que la única opción real sea el éxito absoluto, dejando de lado lo imperfecto.</string>
<string name="fallacies_descs_3_10">Rechazar una idea por creer que la verdad cambia dependiendo de la persona o el grupo referido.</string>
<string name="fallacies_descs_3_11">Asumir que una observación hecha a partir de una pequeña muestra se aplica a un grupo entero.</string>
<string name="fallacies_descs_3_12">Aplicar una regla general demasiado a la ligera o de forma muy amplia.</string>
<string name="fallacies_descs_3_13">Asumir que si dos cosas comparten una cualidad las convierte en lo mismo.</string>
<string name="fallacies_examples_3_1">«Creo que yo voy a seguir fumando. Mi abuelo se fumaba cuarenta al día y murió a los noventa y muchos.»</string>
<string name="fallacies_examples_3_2">«Se han llevado a cabo multitud de atentados por grupos islamistas, por lo que los musulmanes deben de ser terroristas.»</string>
<string name="fallacies_examples_3_3">«Muchos conservadores quieren acabar con el matrimonio gay, desprestigian el cambio climático y reniegan de la evolución. Por lo que todos los conservadores son unos creacionistas antiecologistas y homófobos.»</string>
<string name="fallacies_examples_3_4">«Elementary OS es la distribución de Linux de mejor diseño y apariencia, lo que que la convierte claramente en superior, en forma y en fondo.»</string>
<string name="fallacies_examples_3_5">«He tirado una moneda diez veces seguidas y me ha salido cara en todas, por lo que es más probable que la próxima vez que tire me salga cruz.»</string>
<string name="fallacies_examples_3_6">«Una chica me acaba de adelantar rozando en la autopista… Las mujeres no saben conducir.»</string>
<string name="fallacies_examples_3_7">«Ha marcado control de natalidad en su ficha médica. ¡Menudo zorrón!»</string>
<string name="fallacies_examples_3_8">«Te he golpeado la parte trasera, pero no creo que deba hacerme cargo de todos los daños. Lo más justo sería pagar cada uno la mitad.»</string>
<string name="fallacies_examples_3_9">«¿Para qué hacer todas estas campañas contra el alcohol al volante? La gente va a seguir bebiendo y conduciendo de todas formas.»</string>
<string name="fallacies_examples_3_10">«Puede que eso te pase a ti. Pero a mí no me pasan esas cosas.»</string>
<string name="fallacies_examples_3_11">«Esta gran multinacional de calzado explota a miles niños en sus fábricas, por lo que nadie duda que el sector está lleno de vituperables esclavistas infantiles.»</string>
<string name="fallacies_examples_3_12">«Esos jóvenes de los disturbios crecieron sin un padre responsable que les orientara, por eso hacen lo que hacen.»</string>
<string name="fallacies_examples_3_13">«Una teoría es una simple suposición, y los científicos utilizan el término de la Teoría de la Evolución, por lo que la evolución es una idea que no ha sido demostrada.»</string>
<!--fallacies 4-->
<string name="fallacies_titles_4_1">Afirmando lo consecuente</string>
<string name="fallacies_titles_4_2">Lógica circular</string>
<string name="fallacies_titles_4_3">Cum Hoc Ergo Propter Hoc</string>
<string name="fallacies_titles_4_4">Negando el antecedente</string>
<string name="fallacies_titles_4_5">Ignorando una causa común</string>
<string name="fallacies_titles_4_6">Post Hoc Ergo Propter Hoc</string>
<string name="fallacies_titles_4_7">Dos errores hacen un acierto</string>
<string name="fallacies_descs_4_1">Asumir que sólo existe una explicación válida para tu observación.</string>
<string name="fallacies_descs_4_2">Sacar una conclusión con premisas basadas en la conclusión.</string>
<string name="fallacies_descs_4_3">Creer que dos hechos que ocurren de forma simultánea deben de tener a la fuerza una relación de causa y efecto. También se conoce como la correlación no implica causalidad.</string>
<string name="fallacies_descs_4_4">No hay una única explicación posible para cada resultado, por lo que no es justo asumir que la causa está basada directamente en el efecto.</string>
<string name="fallacies_descs_4_5">Creer que un suceso haya desencadenado el otro cuando lo más probable es que lo cause un tercer suceso (que pasara inadvertido).</string>
<string name="fallacies_descs_4_6">Creer que porque un hecho suceda inmediatamente después de otro tenga que ser un resultado del primero.</string>
<string name="fallacies_descs_4_7">Asumir que hacer algo inmoral justifica que puedas hacer algo inmoral.</string>
<string name="fallacies_examples_4_1">«El matrimonio suele repercutir en el nacimiento de hijos comunes, por lo que esa es la razón de su existencia.»</string>
<string name="fallacies_examples_4_2">«Limitar el derecho a la privacidad solo importa a aquellos con algo que temer. Por lo que tienes que estar ocultando cosas si te opones tan firmemente a este tipo de leyes.»</string>
<string name="fallacies_examples_4_3">«Estos jóvenes pandilleros escuchan rap con tintes violentos. El rap inspira violencia en la juventud.»</string>
<string name="fallacies_examples_4_4">«Si estudias una carrera llegarás a tener un buen trabajo, pero si no lo haces nunca lo conseguirás.»</string>
<string name="fallacies_examples_4_5">«Fueron parte en la revolución sexual de los años sesenta, y vaya, ahora la gente tiene sida.»</string>
<string name="fallacies_examples_4_6">«Tras elegirle presidente las cifras del paro han subido enteros, por lo que está claro que ha sido él quien ha acabado con nuestra economía.»</string>
<string name="fallacies_examples_4_7">«Claro, claro. Las condiciones de vida en esta prisión son crueles e inhumanas, pero no hay que olvidar que los reclusos son delincuentes.»</string>
<!--fallacies 5-->
<string name="fallacies_titles_5_1">Rescate Ad Hoc</string>
<string name="fallacies_titles_5_2">Petición de principio</string>
<string name="fallacies_titles_5_3">Generalización sesgada</string>
<string name="fallacies_titles_5_4">Sesgo confirmatorio</string>
<string name="fallacies_titles_5_5">Dilema engañoso</string>
<string name="fallacies_titles_5_6">Mentira</string>
<string name="fallacies_titles_5_7">Intensidad engañosa</string>
<string name="fallacies_titles_5_8">Desviar la atención</string>
<string name="fallacies_titles_5_9">Pendiente resbaladiza</string>
<string name="fallacies_titles_5_10">Supresión de pruebas</string>
<string name="fallacies_titles_5_11">Infalsabilidad</string>
<string name="fallacies_descs_5_1">Intentar guardar las apariencias a la desesperada adaptando el argumentario para justificar sus propias carencias.</string>
<string name="fallacies_descs_5_2">Ocultar otros factores relevantes mientras apoyas la verdad de lo dicho en nada más que tu propia conclusión.</string>
<string name="fallacies_descs_5_3">Generalizar a partir de una muestra poco representativa de la realidad para intentar fortalecer tu argumentario.</string>
<string name="fallacies_descs_5_4">Intentar ver únicamente las pruebas favorables ignorando cualquier prueba contradictoria o que no interese.</string>
<string name="fallacies_descs_5_5">Presentar dos opciones contradictorias como las únicas factibles y ocultar las alternativas.</string>
<string name="fallacies_descs_5_6">Repetir una y otra vez algo que sabes que no es cierto, presentándolo como un hecho.</string>
<string name="fallacies_descs_5_7">Describir una situación imaginada de forma tan visceral y detallada que incluso siendo poco común intenta convencer a alguien.</string>
<string name="fallacies_descs_5_8">Añadir argumentos irrelevantes a la discursión con los que distraer y desviar el tema hacia una conclusión más favorable.</string>
<string name="fallacies_descs_5_9">Asumir que un pequeño primer paso conducirá irremediablemente a una cadena (negativa) de hechos relacionados.</string>
<string name="fallacies_descs_5_10">Evitar (de forma consciente) hablar de información que no beneficia en nada al argumento y su conclusión.</string>
<string name="fallacies_descs_5_11">Presentar una idea que no puede contradecirse, al no existir ninguna forma de comprobar su veracidad.</string>
<string name="fallacies_examples_5_1">«Aparte de unos buenos saneamientos, medicina, educación, irrigación, salud pública, carreteras, agua corriente y orden público… ¿Qué han hecho los romanos por nosotros, eh?»</string>
<string name="fallacies_examples_5_2">«Todas las drogas ilegales son dañinas, por eso son ilegales.»</string>
<string name="fallacies_examples_5_3">«Nuestra encuesta online descubrió que el 90% de los internautas se opone a legislar contra la piratería.»</string>
<string name="fallacies_examples_5_4">«Está claro que el 11S fue una conspiración del gobierno de EE.UU. para justificar la guerra en Irak y Afganistán. Ningún avión se estrelló contra el Pentágono. El derrumbe de las Torres Gemelas fue una demolición controlada… y demás.»</string>
<string name="fallacies_examples_5_5">«Nos tememos que vamos a tener que elegir entre hacer recortes en educación o vernos asfixiados por la deuda, por lo que nos veremos obligados a realizar ajustes educativos.»</string>
<string name="fallacies_examples_5_6">«¡Jamás! Nunca he tenido relaciones sexuales con esa mujer.»</string>
<string name="fallacies_examples_5_7">«Tras legalizar el matrimonio gay las bibliotecas escolares se vieron forzadas a añadir libros sobre el tema, y a los niños de primaria se les empezó a educar con cuentos homosexuales y manuales avocando a la futura homosexualidad.»</string>
<string name="fallacies_examples_5_8">«¿Por qué debería el señor diputado pagar por esos supuestos gastos irregulares? ¿Acaso no se han producido casos de otros parlamentarios que han hecho cosas mucho peores?»</string>
<string name="fallacies_examples_5_9">«Si legalizamos la marihuana habrá mucha más gente que empiece a consumir crack y heroína, teniendo que terminar también permitiéndolas.»</string>
<string name="fallacies_examples_5_10">«El régimen iraquí posee y produce armas químicas y biológicas. Además de planear el uso y abuso de armas nucleares.»</string>
<string name="fallacies_examples_5_11">«Miente, pues se encuentra poseído por infernales demonios del abismo.»</string>
<!--fallacies 6-->
<string name="fallacies_titles_6_1">Ad Hominem</string>
<string name="fallacies_titles_6_2">Peso de la prueba</string>
<string name="fallacies_titles_6_3">Ad Hominem circunstancial</string>
<string name="fallacies_titles_6_4">Falacia genética</string>
<string name="fallacies_titles_6_5">Culpable por asociación</string>
<string name="fallacies_titles_6_6">Falacia del espantapájaros</string>
<string name="fallacies_descs_6_1">Evitar argumentar de forma sólida atacando (de forma inoportuna) a la persona en vez de a sus ideas.</string>
<string name="fallacies_descs_6_2">No es necesario demostrar la validez de mis ideas, eres tú quien tiene que probar que lo que digo es falso.</string>
<string name="fallacies_descs_6_3">Asegurar que una idea no es creíble simplemente por las intenciones o intereses que pueda tener el contrario.</string>
<string name="fallacies_descs_6_4">Atacar la causa u origen de una idea, en vez de su contenido.</string>
<string name="fallacies_descs_6_5">Desacreditar una idea asociándola con una persona o grupo indeseable.</string>
<string name="fallacies_descs_6_6">Crear una versión caricaturesca de lo dicho, distorsionando o simplificando el argumento del contrario, para más tarde rebatir la simplificación.</string>
<string name="fallacies_examples_6_1">«Cualquiera que diga que deberíamos construir una mezquita en la Zona Cero de Manhattan es un antipatriota y un liberal.»</string>
<string name="fallacies_examples_6_2">«Sigo creyendo que los ciclos solares son la causa principal del efecto invernadero. Venga, demuéstrame que me equivoco.»</string>
<string name="fallacies_examples_6_3">«Un estudio sobre los posibles riesgos sanitarios del uso del teléfono móvil implicó a varias operadoras, por lo que no es de fiar.»</string>
<string name="fallacies_examples_6_4">«Pues claro, que te crees que los grandes medios de comunicación izquierdistas van a decir que Barack Obama es musulmán.»</string>
<string name="fallacies_examples_6_5">«Oh claro, ahora quieres relajar las leyes de seguridad ciudadana, igual que los terroristas. ¿Acaso apoyas el terrorismo?»</string>
<string name="fallacies_examples_6_6">«Crees que Israel debería dejar de construir asentamientos en Cisjordania, olvidándose del tratado. ¿Me estás diciendo que que Israel no tiene derecho a ser una nación?»</string>
<string name="title_activity_about">Acerca de</string>
<string name="action_settings">Ajustes</string>
<string name="creator">Creado por LukeStoneHm\n2015</string>
<string name="about_more">Una pequeña aplicación que presenta las falacias lógicas más comunes de forma bonita y concisa.\n\nEsta aplicación es un proyecto de código abierto bajo licencia GPL 2.\n\nPuedes ver el código fuente en GitHub.\n\nhttps://github.com/LukeStonehm/LogicalDefence/</string>
    <string name="from">\n\nCompartido desde la aplicación de Defensa lógica</string>
    <string name="share">Comparte una falacia</string>
    <string name="action_language">Idioma</string>
    <string name="language_dialog_title">Elige un idioma</string>
    <string name="locale_name_de">Alemán</string>
    <string name="locale_name_en">Inglés</string>
    <string name="locale_name_en_rUS">Inglés (EE.UU.)</string>
    <string name="locale_name_es">Castellano</string>
    <string name="locale_name_fr">Francés</string>
    <string name="locale_name_it">Italiano</string>
</resources>
