<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Logische Selbstverteidigung</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Navigationsmenü öffnen</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Navigationsmenü schließen</string>
    <string name="action_about">Info</string>
    <string name="catlbl">Kategorien</string>
    <string name="subTitle">Die schöne Liste der logischen Fehlschlüsse</string>

    <!--sections-->
    <string name="section_1">Pseudologik</string>
    <string name="section_2">Emotionale Argumente</string>
    <string name="section_3">Fehlerhafte Deduktion</string>
    <string name="section_4">Vertauschte Ursache &amp; Wirkung</string>
    <string name="section_5">Inhaltliche Manipulation</string>
    <string name="section_6">Angriff</string>

    <!--fallacies 1-->
    <string name="fallacies_titles_1_1">Begründung durch anonyme Autoritäten</string>
    <string name="fallacies_titles_1_2">Begründung durch Autorität</string>
    <string name="fallacies_titles_1_3">Begründung durch häufige Praxis</string>
    <string name="fallacies_titles_1_4">Begründung durch Ignoranz</string>
    <string name="fallacies_titles_1_5">Begründung durch Unglaubwürdigkeit</string>
    <string name="fallacies_titles_1_6">Begründung durch Geld</string>
    <string name="fallacies_titles_1_7">Begründung durch Neuheit</string>
    <string name="fallacies_titles_1_8">Begründung durch Volksglaube</string>
    <string name="fallacies_titles_1_9">Begründung durch Wahrscheinlichkeit</string>
    <string name="fallacies_titles_1_10">Begründung durch Tradition</string>

    <string name="fallacies_descs_1_1">Begründung mit der Erkenntnis eines \'Experten\', einer \'Studie\' oder sonst einer größeren Gruppe (etwa \'Wissenschaftler\').</string>
    <string name="fallacies_descs_1_2">Argumentum Ad Verecundiam (lat. für \'Beweis durch Ehrfurcht\'): Etwas soll wahr sein, weil es ein \'Experte\' sagt.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_3">Es wird behauptet, dass etwas wahr ist, weil es immer so gemacht wird.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_4">Etwas ist wahr, weil es nicht als falsch bewiesen wurde (oder anders herum).</string>
    <string name="fallacies_descs_1_5">Weil etwas schwer vorstellbar ist, wird angenommen, dass es nicht wahr sein kann.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_6">Es wird angenommen, dass, weil jemand reich ist, oder weil etwas teuer ist, sich der Wahrheitsgehalt einer Aussage ändert.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_7">Etwas soll besser sein, nur weil es neu ist.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_8">Es wird behauptet, dass etwas wahr ist, weil die Mehrheit es glaubt.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_9">Es wird angenommen, weil etwas geschehen kann, wird es geschehen.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_10">Etwas ist wahr, weil es immer schon so war.</string>

    <string name="fallacies_examples_1_1">\'Sie sagen, dass es über sieben Jahre braucht, um ein Kaugummi zu verdauen.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_2">\'Über 4000 berühmte Wissenschaftler und Ingenieure diskutieren die globale Erwärmung.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_3">\'Die Bank hat Probleme mit Korruption, aber das ist nichts, was es nicht in allen anderen Banken auch so geben würde.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_4">\'Niemand hat mir Gott beweisen können, also gibt es keinen Gott.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_5">\'Das Auge ist eine unvorstellbar komplexe biochemische Maschine: Wie, außer durch Schöpfung, könnte etwas derartiges entstehen?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_6">\'Wenn der Preis höher ist, muss auch der Wert höher sein.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_7">\'Wow! Das neue Betriebssystem wird meinen Computer besser und schneller machen...\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_8">\'Milch ist essenziell für gesunde Knochen.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_9">\'Es gibt Milliarden von Galaxien mit Milliarden von Sternen... Irgendwo muss es intelligentes Leben geben.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_10">\'Es gab immer eine Regierung. Eine Gesellschaft ohne Regierung kann es also nicht geben.\'</string>

    <!--fallacies 2-->
    <string name="fallacies_titles_2_1">Begründung durch Konsequenzen</string>
    <string name="fallacies_titles_2_2">Begründung durch Angst</string>
    <string name="fallacies_titles_2_3">Begründung durch Schmeichelei</string>
    <string name="fallacies_titles_2_4">Begründung durch Natürlichkeit</string>
    <string name="fallacies_titles_2_5">Begründung durch Schandhaftigkeit</string>
    <string name="fallacies_titles_2_6">Begründung durch Spott</string>
    <string name="fallacies_titles_2_7">Begründung durch Boshaftigkeit</string>
    <string name="fallacies_titles_2_8">Begründung durch Wunschdenken</string>

    <string name="fallacies_descs_2_1">Nego Consequentiam: Etwas kann nicht wahr sein, weil dann auch etwas unvorstellbares wahr sein müsste.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_2">Etwas wird durch die Gefährlichkeit der gegnerischen Position begründet.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_3">Es wird ein irrelevantes Kompliment gemacht, damit dieses zusammen mit einer unbegründeten Behauptung angenommen wird.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_4">Etwas wird richtiger, weil es \'natürlich\' ist.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_5">Der Andere hat unrecht, weil seine Position eine Schande ist.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_6">Das Argument des Gegners wird so dargestellt, dass es absurd erscheint.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_7">Etwas ist falsch, weil es dem Urheber des Arguments nützen würde.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_8">Etwas ist wahr oder falsch, nur weil man so stark darauf hofft.</string>

    <string name="fallacies_examples_2_1">\'Das auf dem Video kann nicht der Politiker sein. Wenn er es wäre, hätte er gelogen. Aber er würde niemals lügen.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_2">\'Noch bevor du dich wundern kannst, gibt es mehr Moscheen als Kirchen.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_3">\'Einem gebildeten Leser (wie Sie einer sind), würde ein solcher Fehlschluss bestimmt auffallen. \'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_4">\'Homosexualität ist unnatürlich. Tiere machen so etwas ja auch nicht.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_5">\'Der ehemalige Diktator ist jetzt ein alter und kranker Mann. Es wäre falsch, jetzt ein Verfahren wegen der Anschuldigungen zu eröffnen.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_6">\'Wenn ich an Gott glaube, könnte ich genauso gut auch an den Weihnachtsmann glauben.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_7">\'Stört es dich nicht auch, dass die reichen Hollywood-Schauspieler ihr Geld nutzen, um uns ihr Weltbild aufzuzwängen?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_8">\'Die Kanzlerin lügt nicht. Wir haben sie doch gewählt.\'</string>

    <!--fallacies 3-->
    <string name="fallacies_titles_3_1">Beweis durch Beispiel</string>
    <string name="fallacies_titles_3_2">Verallgemeinerndes Vorurteil</string>
    <string name="fallacies_titles_3_3">Einfaches Vorurteil</string>
    <string name="fallacies_titles_3_4">Designfehler</string>
    <string name="fallacies_titles_3_5">Spielerfehlschluss</string>
    <string name="fallacies_titles_3_6">Vorschnelle Verallgemeinerung</string>
    <string name="fallacies_titles_3_7">Zur Schlussfolgerung springen</string>
    <string name="fallacies_titles_3_8">Goldene Mitte</string>
    <string name="fallacies_titles_3_9">Perfektionismus</string>
    <string name="fallacies_titles_3_10">Zugehörigkeit</string>
    <string name="fallacies_titles_3_11">Fokus</string>
    <string name="fallacies_titles_3_12">Pauschalisierung</string>
    <string name="fallacies_titles_3_13">Mangelnde Differenzierung</string>

    <string name="fallacies_descs_3_1">Etwas durch Studien erwiesenes wird durch eine persönliche Eigenerfahrung widerlegt.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_2">Eine Eigenschaft, die auf einige Mitglieder einer Gruppe zutrifft, wird auf die Gesamtheit übertragen.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_3">Es wird angenommen, dass die Eigenschaften, die für eine Gruppe typisch sind, auf jedes Individuum zutreffen.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_4">Weil etwas gut dargestellt und strukturiert ist, wird es als richtiger wahrgenommen.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_5">Die Annahme, dass die Geschichte unabhängiger Ergeignisse zukünftige Ereignisse beeinflusst.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_6">Einen allgemeinen Schluss von einem Beispiel ableiten.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_7">Zu einem schnellen Schluss kommen, ohne alle naheliegenden Fakten beachtet zu haben.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_8">Weil beide Parteien gute Argumente haben, muss die Lösung ein Kompromiss sein.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_9">Die einzige mögliche Lösung ist perfekt, alles andere ist falsch.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_10">Ein Argument wird verworfen, weil es von einem bestimmten Menschen oder einer bestimmten Gruppe kommt.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_11">Weil etwas für einen Teil der Gruppe gilt, gilt es für die ganze Gruppe.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_12">Eine allgemeingültige Regel wird noch weiter ausgeweitet.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_13">Zwei Sachen, die eine Eigenschaft teilen, werden für das gleiche gehalten.</string>

    <string name="fallacies_examples_3_1">\'Ich werde weiter rauchen, mein Opa ist auch als Raucher 90 geworden.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_2">\'Die Islamisten waren für die letzten Anschläge verantwortlich. Alle Muslime sind Terroristen.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_3">\'Viele Konservative sind gegen gleichgeschlechtliche Ehe, bezweifeln die globale Erwärmung oder verneinen die Evolutionstheorie. Also sind alle konservativen homophobe Kreationisten, die der Umwelt schaden wollen.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_4">\'Plan 9 ist das eleganteste Unix, also ist es auch das Beste.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_5">\'Die letzten 10 Würfe zeigte die Münze immer Kopf; Als nächtes wird sie also auf Zahl fallen.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_6">\'Die Frau vor mir hat falsch geparkt. Frauen können nicht Auto fahren.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_7">\'Sie will, dass ihre Krankenversicherung für Verhütung zahlt. Was für eine Schlampe!\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_8">\'Ich hab dein Auto geschrottet: Ich will gar nichts Zahlen und du willst, dass ich alles zahle. Es scheint fair, wenn jeder für die Hälfte aufkommt.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_9">\'Was bringen all die Aktionen gegen betrunkenes Autofahren? Die Leute machen es doch trotzdem.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_10">\'Für dich mag es wahr sein, für mich aber nicht.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_11">\'Diese große Schuhmarke produziert in Kinderarbeit. Also sind alle großen Schuhmarken die Ausbeuter von kleinen Kindern.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_12">\'Die jungen Männer haben einen Aufstand gemacht, weil sie nicht erzogen wurden. \'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_13">\'Eine Theorie muss nicht belegt sein. Es heißt Evolutionstheorie. Also ist die Evolutionstheorie noch gar nicht belegt.\'</string>

    <!--fallacies 4-->
    <string name="fallacies_titles_4_1">Petitio Principii</string>
    <string name="fallacies_titles_4_2">Selbstreferenzielle Logik</string>
    <string name="fallacies_titles_4_3">Cum Hoc Ergo Propter Hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_4_4">Bestreiten des Vorläufers</string>
    <string name="fallacies_titles_4_5">Etwas naheliegendes Ignorieren</string>
    <string name="fallacies_titles_4_6">Post Hoc Ergo Propter Hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_4_7">Doppelt falsch ist Richtig</string>

    <string name="fallacies_descs_4_1">Es kann nur eine mögliche Erklärung geben.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_2">Die Konklusion folgt aus der Prämisse, die wiederum aus der Konklusion folgt.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_3">Es wird behauptet, dass zwei zeitlich zusammenhängende Ereignisse eine Ursache-Wirkung-Beziehung haben. Auch bekannt als \'Scheinkorrelation\'.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_4">Es gibt nicht nur diese Erklärung, also ist es falsch, anzunehmen, dass diese die Ursache ist.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_5">Es wird behauptet, dass ein Ereigniss ein anderes ausgelöst hat, obwohl ein anderes auch vorstellbar ist.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_6">Weil ein bestimmtes Ereignis auf ein anderes folgt, soll das erste auch die Ursache für das zweite sein.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_7">Weil etwas falsch ist, kann es durch weitere falsche Schritte wieder richtig werden.</string>

    <string name="fallacies_examples_4_1">\'Wenn geheiratet wird kommt es oft zu Kindern. Deswegen gibt es die Ehe.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_2">\'Einschränkungen der Privatsphäre stören nur Menschen, die etwas zu verbergen haben. Also musst du etwas verbergen wollen, wenn du für Datenschutz bist.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_3">\'Jugendliche hören gewaltverherrlichende Texte in der Rap-Musik. Rap verursacht Jugendgewalt.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_4">\'Wenn du einen Abschluss hast, bekommst du einen guten Job. Bekommst du keine guten Abschluss, bekommst du auch keinen guten Job.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_5">\'Wir hatten die 68er und jetzt sterben die leute an AIDS.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_6">\'Seit der Wahl läuft die Wirtschaft gut. Die Regierung leistet gute Arbeit.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_7">\'Natürlich sind die Bedingungen im Gefängnis schlimm. Aber im Gefängnis sind ja auch Kriminelle! \'</string>

    <!--fallacies 5-->
    <string name="fallacies_titles_5_1">Wiederholung</string>
    <string name="fallacies_titles_5_2">Die Frage herausfordern</string>
    <string name="fallacies_titles_5_3">Generalisierung mit Tendenz</string>
    <string name="fallacies_titles_5_4">Confirmation Bias</string>
    <string name="fallacies_titles_5_5">Falsches Dilemma</string>
    <string name="fallacies_titles_5_6">Lüge</string>
    <string name="fallacies_titles_5_7">Irreführender Detailreichtum</string>
    <string name="fallacies_titles_5_8">Finte</string>
    <string name="fallacies_titles_5_9">Dammbruchargument</string>
    <string name="fallacies_titles_5_10">Unterdrückte Erkenntnis</string>
    <string name="fallacies_titles_5_11">Unwiderlegbarkeit</string>

    <string name="fallacies_descs_5_1">Es wird versucht, eine lieb gewordene Ansicht zu schützen, indem immer wieder das Argument hinterfragt und Gegenargumente ausgeblendet werden.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_2">Andere Faktoren, die das Argument begründen, werden nicht erwähnt, so dass nur die Schlussfolgerung die Behauptung stützt.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_3">Von einem unrepräsentativen Beispiel wird verallgemeinert, um das Argument zu stützen.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_4">Nur nach Fakten suchen, die die These stützen, anstatt auch die anderen Fakten zu prüfen.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_5">Es wird der falsche Eindruck erweckt, dass es nur zwei Alternativen gibt.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_6">Eine unverblümte Lüge wird als wahr dargestellt.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_7">Etwas wird dadurch wahrer, dass es mit mehr Details dargestellt wird.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_8">Irrelevante Informationen werden in die Diskussion eingeführt, um eine bestimmte Schlussfolgerung zu verhindern.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_9">Es wird behauptet, dass ein relativ kleiner Schritt zu einer negativen Kette von Ereignissen führen wird.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_10">Es wird absichtlich schlecht für die gegnerische Position argumentiert.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_11">Es wird eine Behauptung gemacht, die nicht widerlegt werden kann.</string>

    <string name="fallacies_examples_5_1">\'Aber abgesehen von besserer Infrastruktur, Medizin, Bildung, Wasseranschluss, öffentlicher Gesundheit, Straßen, einem Trinkwassersystem und öffentlicher Ordnung... Was haben die Römer je für uns getan?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_2">\'Alle illegalen Drogen sind schädlich – darum sind sie ja auch illegal.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_3">\'Unsere Webseite hat herausgefunden, das 90% der Internetnutzer gegen Privatsphäre sind.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_4">\'Es ist klar: Der 11. September ist eine Verschwörung der amerikanischen Regierung, um die Kriege im Irak und Afganistan zu rechtfertigen.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_5">\'Entweder wir reduzieren die Bildungs- und Sozialausgaben, oder die Neuverschuldung nimmt zu. Wir können uns nicht weiter neu verschulden, also müssen die Bildungsausgaben gesenkt werden.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_6">\'Ich habe das Geld nicht angenommen.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_7">\'Nachdem gleichgeschlechtliche Ehe zugelassen wurde, mussten auch Schulen homosexuelle Bücher haben; Grundschulkinder mussten homosexuelle Märchen lesen und es gab sogar direkte Anleitungen, die homosexuelle Agenda zu stützen.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_8">\'Warum sollte der Politiker sich für die Unregelmäßigkeiten in seinen Ausgaben rechtfertigen? Politiker machen doch sonst viel schlimmere Dinge.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_9">\'Wenn wir Marihuana legalisieren, werden auch vermehrt Crack und Heroin konsumiert. Danach müssen wir dann auch diese Drogen legalisieren.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_10">\'Die Irakische Regierung produziert schon chemische und biologische Waffen, also wird sie auch Atomwaffen produzieren.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_11">\'Er lügt, weil er vom Teufel besessen ist.\'</string>

    <!--fallacies 6-->
    <string name="fallacies_titles_6_1">Ad Personam</string>
    <string name="fallacies_titles_6_2">Last des Beweises</string>
    <string name="fallacies_titles_6_3">Argumentum Ab Utili</string>
    <string name="fallacies_titles_6_4">Vererbter Fehler</string>
    <string name="fallacies_titles_6_5">Schuld durch Genossenschaft</string>
    <string name="fallacies_titles_6_6">Strohmann</string>

    <string name="fallacies_descs_6_1">Das Argumentum Ad Personam ist ein Ausweg, wenn der Gegner zu gewinnen scheint. Es wird vom Gegenstand des Streits abgewichen und die Person des Gegners verbal angegriffen.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_2">Ich muss nichts beweisen. Beweise, dass ich falsch liege.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_3">Eine Behauptung kann nicht wahr sein, weil sie dem Urheber nutzt.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_4">Es wird auf die Motivation des Arguments, anstatt auf dessen inhaltliche Richtigkeit geachtet.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_5">Ein Argument wird dadurch schlecht, indem es mit einer bestimmten Person oder Gruppe assoziiert wird.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_6">Man erzeugt eine Karikatur der gegnerischen Position und argumentiert dann gegen diese.</string>

    <string name="fallacies_examples_6_1">\'Wer will, dass wir am Ground Zero eine Moschee bauen, ist ein antiamerikanischer Liberaler.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_2">\'Ich denke, große Klimazyklen sind der Grund für die globale Erwärmung. Zeig\', dass ich falsch liege.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_3">\'Die Studie über die Risiken der Handystrahlung wurde von Mobilfunkfirmen mitfinanziert, also ist sie unglaubwürdig.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_4">\'Natürlich werden die liberitären Leitmedien nicht sagen, dass Obama ein Moslem ist.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_5">\'Aha, die Gesetze gegen den Terrorismus zu schwächen wäre ganz im Sinne der Terroristen. Gib zu, du unterstützt Terrorismus!\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_6">\'Du sagst, Israel sollte die Siedlungen in West Bank stoppen: Warum sprichst du Israel das Recht ab, eine Nation zu sein?\'</string>

    <string name="title_activity_about">Über die App</string>
    <string name="action_settings">Einstellungen</string>
    <string name="creator">Programmiert von LukeStoneHm\n2015 (übersetzt ins Deutsche von Arndt Adler)</string>
    <string name="about_more">Eine einfache und schöne App, die logische Fehlschlüsse in einer wunderschönen Form präsentiert.\n\nDiese App ist freie Software (frei wie in Freiheit). Sie steht unter GPL-2-Lizenz.\n\nDu bist eingeladen, dir den Quellcode auf GitHub anzusehen.\n\nhttps://github.com/LukeStonehm/LogicalDefence/</string>
    <string name="from">\n\ngeteilt mit der Logical Defence App</string>
    <string name="share">Teile einen Fehlschluss</string>
    <string name="action_language">Sprache</string>
    <string name="language_dialog_title">Sprache wählen</string>
    <string name="locale_name_de">Deutsch</string>
    <string name="locale_name_en">Englisch</string>
    <string name="locale_name_en_rUS">Englisch (US)</string>
    <string name="locale_name_es">Spanisch</string>
    <string name="locale_name_fr">Französisch</string>
    <string name="locale_name_it">Italienisch</string>

</resources>
