<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name" translatable="true">Difesa Logica</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Apri il menù</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Chiudi il menù</string>
    <string name="action_about">Informazioni</string>
    <string name="catlbl">Categorie</string>
    <string name="subTitle">La bellissima lista di fallacie logiche</string>

    <!--sections-->
    <string name="section_1">Ricorso alla Mente</string>
    <string name="section_2">Ricorso alle Emozioni</string>
    <string name="section_3">Deduzione Errata</string>
    <string name="section_4">Causa &amp; Effetto Incomprensibili</string>
    <string name="section_5">Manipolare il Contenuto</string>
    <string name="section_6">Stare sull\'Offensiva</string>

    <!--fallacies 1-->
    <string name="fallacies_titles_1_1">Ricorso ad un\'Autorità Anonima</string>
    <string name="fallacies_titles_1_2">Ricorso ad un\'Autorità</string>
    <string name="fallacies_titles_1_3">Ricorso alle Pratiche Comuni</string>
    <string name="fallacies_titles_1_4">Ricorso all\'Ignoranza</string>
    <string name="fallacies_titles_1_5">Ricorso all\'Incredulità</string>
    <string name="fallacies_titles_1_6">Ricorso ai Soldi</string>
    <string name="fallacies_titles_1_7">Ricorso alle Novità</string>
    <string name="fallacies_titles_1_8">Ricorso alle Credenze Popolari</string>
    <string name="fallacies_titles_1_9">Ricorso alle Probabilità</string>
    <string name="fallacies_titles_1_10">Ricorso alla Tradizione</string>

    <string name="fallacies_descs_1_1">Usare prove di un esperto o studio o gruppo generalizzato (come \"gli scienziati\") per affermare che qualcosa sia vero.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_2">Affermare che qualcosa sia vero solo perché un \"esperto\" (una persona in possesso di autorità) sostiene che lo sia.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_3">Affermare che qualcosa sia vero perché è comunemente praticato.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_4">Un\'affermazione è vera semplicemente perché non è mai stata dimostrata la sua falsità (o falsa perché non è stata dimostrata essere vera).</string>
    <string name="fallacies_descs_1_5">Se una affermazione sembra incredibile, allora non può essere vera.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_6">Se qualcuno è ricco o se qualcosa ha un costo elevato, viene alterata la verità dell\'affermazione.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_7">Supporre che qualcosa è migliore soltanto perché è nuova o più recente.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_8">Affermare che qualcosa è vero perché la maggior parte delle persone lo credono vero.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_9">Assumere che qualcosa succederà sicuramente perché c\'è la possibilità che ciò accada.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_10">Sostenere che qualcosa sia vero perché così è (apparentemente) sempre stato.</string>

    <string name="fallacies_examples_1_1">\'Dicono che per digerire una gomma da masticare ci vogliano 7 anni.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_2">\'Più di 4000 scienziati e ingegneri importanti dibattono sul surriscaldamente globale.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_3">\'Questa banca ha qualche problema con la corruzione, ma non c\'è niente di diverso rispetto a tutte le altre banche.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_4">\'Nessuno mi ha dimostrato l\'esistenza di Dio. Quindi sono certo che non esiste Dio.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_5">\'L\'occhio è una macchina biomeccanica incredibilmente complessa con migliaia di parti che si incastrano tra di loro. Come potrebbe esistere senza un progettatore intelligente?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_6">\'Se costa di più, deve essere migliore.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_7">\'Splendido! L\'ultima versione di questo sistema operativo renderà il mio computer più veloce e migliore.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_8">\'Il latte è essenziale per ossa sane.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_9">\'Ci sono miliardi di galassie con miliardi di stelle nell\'universo, quindi ci deve essere un altro pianeta che ospita forme di vita intelligenti.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_10">\'Il governo è sempre esistito, quindi la società non può farne a meno.\'</string>

    <!--fallacies 2-->
    <string name="fallacies_titles_2_1">Ricorso alle Conseguenze di una Credenza</string>
    <string name="fallacies_titles_2_2">Ricorso alla Paura</string>
    <string name="fallacies_titles_2_3">Ricorso alla Lusinga</string>
    <string name="fallacies_titles_2_4">Ricorso alla Natura</string>
    <string name="fallacies_titles_2_5">Ricorso alla Pietà</string>
    <string name="fallacies_titles_2_6">Ricorso al Ridicolo</string>
    <string name="fallacies_titles_2_7">Ricorso al Rancore</string>
    <string name="fallacies_titles_2_8">Ricorso all\'Ottimismo </string>

    <string name="fallacies_descs_2_1">Sostenere che una credenza è falsa perché ciò implica qualcosa che non crederesti.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_2">Viene alzata una polemica aumentando la paura ed il pregiudizio contro il contendente opposto.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_3">Usare un complimento irrilevante per infilare un\'affermazione infondata che viene accettata insieme al complimento.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_4">Rendere un\'affermazione più credibile, paragonandola con il mondo naturale \'buono\'.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_5">Tentare di indurre pietà per influenzare gli avversari.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_6">Presentare le affermazioni degli altri in modo da farle sembrare assurde.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_7">Scartare un\'affermazione facendo ricorso ad un pregiudizio personale contro il pretendente.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_8">Suggerire che un\'affermazione è vera o falsa soltanto perché speri fortemente che lo sia.</string>

    <string name="fallacies_examples_2_1">\'Il senatore non può aver veramente fatto quelle cose che sono state registrate su quel nastro. Se lo fosse, starebbe mentendo di non conoscerla e lui non è il tipo di uomo che mentirebbe.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_2">\'Prima che tu te ne accorga ci saranno più moschee che chiese.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_3">\'I lettori intelligenti e sofisticati si accorgeranno sicuramente di una fallacia come questa quando ne leggeranno una.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_4">\'Di sicuro l\'omosessualità non è naturale. Non vedi gli animali dello stesso sesso accoppiarsi.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_5">\'Il dittatore precedente è un uomo vecchio e morente. È sbagliato accusarlo per queste presunte offese.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_6">\'La Fede in Dio è come credere a Babbo Natale e alla fatina dei dentini.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_7">\'Non ti disgustano questi attori di Hollywood, ricchi e liberali, che vanno in TV per promuovere il loro programma?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_8">\'Il Presidente non mentirebbe. Lui è il nostro capo e un buon Americano.\'</string>

    <!--fallacies 3-->
    <string name="fallacies_titles_3_1">Prove Aneddotiche</string>
    <string name="fallacies_titles_3_2">Composizione</string>
    <string name="fallacies_titles_3_3">Divisione</string>
    <string name="fallacies_titles_3_4">Fallacia della Progettazione</string>
    <string name="fallacies_titles_3_5">La Fallacia del Giocatore d\'azzardo</string>
    <string name="fallacies_titles_3_6">Conclusioni Affrettate</string>
    <string name="fallacies_titles_3_7">Saltare alle Conclusioni</string>
    <string name="fallacies_titles_3_8">La Via di Mezzo</string>
    <string name="fallacies_titles_3_9">Fallacia Perfezionista</string>
    <string name="fallacies_titles_3_10">Fallacia Relativista</string>
    <string name="fallacies_titles_3_11">Di tutta l\'erba un fascio</string>
    <string name="fallacies_titles_3_12">Generalizzare Incautamente</string>
    <string name="fallacies_titles_3_13">Termine medio non distribuito</string>

    <string name="fallacies_descs_3_1">Ignorare le prove provenienti da una ricerca sistematica o esperimento in favore della prima storiella.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_2">Assumere che le credenze o le caratteristiche di qualcuno in un gruppo si applichino al gruppo intero.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_3">Assumere che le caratteristiche o credenze di un gruppo si applichino automaticamente di qualsiasi individuo membro.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_4">Assumere che qualcosa progettato o visualizzato bene è più valido o migliore.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_5">Assumere che una serie di vincite indipendenti alteri le vincite future.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_6">Giungere ad una regola generale a partire da pochi esempi.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_7">Giungere rapidamente ad una conclusione senza considerare equamente altre prove rilevanti (e facilmente accessibili).</string>
    <string name="fallacies_descs_3_8">Dato che due affermazioni hanno merito, assumere che la verità debba trovarsi tra le due.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_9">Assumere che l\'unica opzione disponibile è il successo perfetto e rifiutare qualsiasi cosa che non funzioni perfettamente.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_10">Rigettare una affermazione perché si crede che la verità sia relativa da persona a persona.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_11">Assumere che una osservazione da un piccolo numero di esempi si applichi al gruppo intero.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_12">Applicare una regola generale troppo diffusamente.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_13">Assumere che se due cose condividono una proprietà, allora ciò le rende la stessa cosa.</string>

    <string name="fallacies_examples_3_1">\'Ho intenzione di continuare a fumare. Mio nonno ha fumato per 40 anni finché non è morto all\'età  di 90 anni.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_2">\'I recenti attacchi terroristici sono stati causati da gruppi islamici, perciò tutti i terroristi sono mussulmani.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_3">\'Molti conservatori sperano di vietare il matrimonio gay, discreditano i cambiamenti climatici e negano l\'evoluzione, quindi tutti i conservatori sono omofobici, contro l\'ambiente e creazionisti.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_4">\'Elementary OS è la miglior distribuzione Linux in termini di progettazione e estetici, quindi è chiaramente superiore.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_5">\'Ho lanciato una moneta 10 volte di fila ed è uscita testa ogni volta, quindi probabilmente alla prossima uscirà croce.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_6">\'Quella donna al volante mi ha appena tagliato la strada. Le donne non sanno guidare.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_7">\'Lei vuole il controllo delle nascite nella sua assicurazione medica? Che figlia di buona donna!\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_8">\'Ho colpito la tua auto da dietro. Non credo che dovei pagare il danno. Tu credi che io debba pagare tutto il danno. Un buon compromesso sarebbe quello di dimezzare il costo.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_9">\'Qual è l\'obiettivo di queste campagne contro la guida in stato di ebrezza? La gente continuerà a guidare ubriaca comunque.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_10">\'Forse è vero per te, ma non lo è per me.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_11">\'Questo grande produttore di scarpe impiega bambini nelle sue fabbriche, quindi tutte le aziende di scarpe sono diaboliche!\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_12">\'Quei giovani uomini si sono ribellati perché non hanno avuto dei padri moralmente responsabili.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_13">\'Una teoria è un\'idea che non è stata dimostrata. Gli scienziati usano il termine "Teoria dell\'evoluzione", quindi l\'evoluzione è una idea non dimostrata.\'</string>

    <!--fallacies 4-->
    <string name="fallacies_titles_4_1">Affermare la Conseguenza</string>
    <string name="fallacies_titles_4_2">Logica Circolare</string>
    <string name="fallacies_titles_4_3">Cum Hoc Ergo Propter Hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_4_4">Negare il Precedente</string>
    <string name="fallacies_titles_4_5">Ignorare la Causa Comune</string>
    <string name="fallacies_titles_4_6">Post Hoc Ergo Propter Hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_4_7">Due Sbagli fanno un Giusto</string>

    <string name="fallacies_descs_4_1">Assumere che esiste una sola spiegazione per l\'osservazione che stai facendo.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_2">Una conclusione viene derivata dalle premesse basandosi sulla conclusione.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_3">Affermare che due eventi che occorrono insieme devono avere una relazione di causa-effetto. Conosciuto anche come \'Confondere la Causalità con la Correlazione\'</string>
    <string name="fallacies_descs_4_4">Non c\'è una sola spiegazione per un risultato, quindi è falso assumere la causa basandosi sull\'effetto.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_5">Affermare che un evento deve aver causato l\'altro quando un terzo (non visto) evento è probabilmente la causa.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_6">Affermare che siccome un evento è seguito da un altro evento, allora anche il secondo ha avuto la stessa causa.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_7">Assumere che se si sbaglia una volta, un altro errore lo cancellerà.</string>

    <string name="fallacies_examples_4_1">\'Il matrimonio di solito comporta la nascita di bambini, quindi questa è l\'unica ragione per il quale esiste.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_2">\'Togliere i diritti alla privacy è importante solo per coloro che hanno qualcosa da nascondere. Devi avere qualcosa da nascondere se ti opponi a toglierli.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_3">\'le bande di ragazzini ascoltano la musica rap con toni violenti. La musica rap inspira violenza nei ragazzini.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_4">\'Se ottieni un buon voto otterrai un buon lavoro. Se non hai un buon voto non otterrai un buon lavoro.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_5">\'Abbiamo avuto la rivoluzione sessuale negli anni \'60 e adesso le persone muoiono di AIDS.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_6">\'Dall\'elezione del Presidente, più persone che mai sono disoccupate, quindi il Presidente ha danneggiato l\'economia.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_7">\'Certo, le condizioni in questa prigione sono crude e disumanizzanti, ma questi detenuti sono criminali!\'</string>

    <!--fallacies 5-->
    <string name="fallacies_titles_5_1">Salvataggio Ad Hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_5_2">Accantonare la Domanda</string>
    <string name="fallacies_titles_5_3">Generalizzazione parziale</string>
    <string name="fallacies_titles_5_4">Conferma Parziale</string>
    <string name="fallacies_titles_5_5">Dilemma Falso</string>
    <string name="fallacies_titles_5_6">Bugia</string>
    <string name="fallacies_titles_5_7">Vivacità Ingannevole</string>
    <string name="fallacies_titles_5_8">Aringa Rossa</string>
    <string name="fallacies_titles_5_9">Discesa Scivolosa</string>
    <string name="fallacies_titles_5_10">Evidenza Soppressa</string>
    <string name="fallacies_titles_5_11">Non falsificabilità</string>

    <string name="fallacies_descs_5_1">Cercare di salvare una credenza cara ripassando ripetutamente gli argomenti per spostare i problemi.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_2">Nascondere altri fattori contributivi e supportare la verità delle proprie affermazioni senza alcuna prova eccetto la conclusione delle proprie asserzioni.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_3">Generalizzare a partire da un esempio non rappresentativo per aumentare la forza dei propri argomenti.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_4">Cercare solo prove che supportano il proprio argomento, ignorando le prove contraddittorie.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_5">Presentare due opzioni opposte come le uniche due opzioni nascondendo le alternative.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_6">Un fatto non vero ripetuto consciamente come un fatto.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_7">Descrivere un caso con molti dettagli anche se è si trattasse di un caso raro, per convincere qualcuno della sua veridicità.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_8">Introdurre materiale irrilevante ad un argomento per distrarre e portare verso conclusioni differenti.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_9">Assumere che un primo passo relativamente piccolo porterà inevitabilmente a una catena di eventi correlati (negativi).</string>
    <string name="fallacies_descs_5_10">Evitare intenzionalmente di usare informazioni significative e rilevanti che contano contro le conclusioni di un altro.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_11">Offrire un\'asserzione che non può essere dimostrata falsa, perché non c\'è modo di sapere se è vera o falsa.</string>

    <string name="fallacies_examples_5_1">\'A parte condizioni sanitarie migliori, medicine, educazione, irrigazione, salute pubblica, strade, acquedotti e l\'ordine pubblico... Che altro hanno fatto i Romani per noi?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_2">\'Tutte le droghe illegali sono dannose: è per questo che sono illegali.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_3">\'Secondo il sondaggio sul nostro sito, il 90% degli utenti di internet si oppongono alle leggi sulla \"pirateria\" online.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_4">\'È ovvio: l\'11 Settembre è stato causato da una cospirazione guidata dal governo Americano per giustificare la guerra in Iraq e Afghanistan. Nessun aereo si è schiantato sul Pentagono. Le Torri Gemelle crollarono a causa di una demolizione controllata… etc.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_5">\'Stiamo per tagliare il budget sull\'educazione o per andare in un debito più profondo. Non ci possiamo permettere di andare più a fondo nel debito, quindi dovremo tagliare il budget per l\'educazione.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_6">\'Non ho avuto una relazione sessuale con quella donna.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_7">\'Dopo aver legalizzato il matrimonio gay, le scuole e le libreria hanno iniziato a tenere letteratura omosessuale; ai bambini delle scuole elementari sono stati dati racconti e manuali di omosessualità esplicita.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_8">\'Perché il politico dovrebbe essere indagato per le irregolarità nelle sue spese? Dopotutto, questi sono politici che hanno fatto cose molto peggiori.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_9">\'Se legalizziamo la marijuana, più persone inizieranno a usare crack e eroina, e poi dovremo legalizzare anche quelle.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_10">\'Questo regime iracheno possiede e produce armi chimiche e biologiche. Sta cercando di costruire armi nucleari.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_11">\'Ha mentito perché è posseduto da demoni.\'</string>

    <!--fallacies 6-->
    <string name="fallacies_titles_6_1">Ad Hominem</string>
    <string name="fallacies_titles_6_2">Onere della Prova</string>
    <string name="fallacies_titles_6_3">Ad Hominem Circostanziale</string>
    <string name="fallacies_titles_6_4">Fallacia Genetica</string>
    <string name="fallacies_titles_6_5">Colpevolezza per Associazione</string>
    <string name="fallacies_titles_6_6">Straw Man</string>

    <string name="fallacies_descs_6_1">Evitare la discussione lanciando un attacco irrilevante sulla persona invece che il sulla sua affermazione.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_2">Non ho bisogno di dimostrare la mia tesi, devi dimostrarmi che è falsa.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_3">Dire che un\'affermazione non è credibile solo per gli interessi di chi l\'ha affermata.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_4">Attaccare la causa o l\'origine di una affermazione, invece che la sua sostanza.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_5">Discreditare un\'idea o una affermazione associandola con una persona non desiderabile o un gruppo.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_6">Creare una caricatura distorta o semplificata degli argomenti del tuo avversario e discutendo contro di essa.</string>

    <string name="fallacies_examples_6_1">\'Chiunque dica che dovremmo costruire la moschea a Ground Zero è un liberale che odia l\'America.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_2">\'Sostengo che, a lungo termine, i cicli solari sono la causa del surriscaldamento globale. Dimostrami che sbaglio.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_3">\'Uno studio sui rischi alla salute dati dai cellulari coinvolgeva le compagnie telefoniche, quindi non ci si può fidare dello studio.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_4">\'Certamente, i media principali liberali non hanno intensione di ammettere che Barack Obama è mussulmano.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_5">\'Oh vuoi ridurre le leggi anti-terrorismo così come i terroristi vogliono farci fare. Stai dicendo che supporti il terrorismo?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_6">\'Tu dici che Israele dovrebbe smettere di costruire insediamenti sulla West Bank in violazione del trattato, quindi stai dicendo che Israele non ha il diritto di essere una nazione?\'</string>

    <string name="title_activity_about">Informazioni</string>
    <string name="action_settings">Impostazioni</string>
    <string name="creator">Creata da LukeStoneHm\n2015</string>
    <string name="about_more">Una semplice, ma bellissima app che presenta le fallacie logiche del mondo in modo fantasticamente piacevole alla vista.\n\nQuesta app è un progetto libero ed è rilasciata secondo i termini della licenza GPL v2.\n\nSentiti libero di esplorare il codice sorgente che si trova su GitHub.\n\nhttps://github.com/LukeStonehm/LogicalDefence/</string>
    <string name="from">\n\nCondivisa dall\'Applicazione Difesa Logica </string>
    <string name="share">Condividi una fallacia</string>
    <string name="action_language">Lingua</string>
    <string name="language_dialog_title">Scegli una lingua</string>
    <string name="locale_name_de">Tedesco</string>
    <string name="locale_name_en">Inglese</string>
    <string name="locale_name_en_rUS">Inglese (US)</string>
    <string name="locale_name_es">Spagnolo</string>
    <string name="locale_name_fr">Francese</string>
    <string name="locale_name_it">Italiano</string>

</resources>
