<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Логическая защита</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Открыть панель навигации</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Свернуть панель навигации</string>
    <string name="action_about">О приложении</string>
    <string name="catlbl">Разделы</string>
    <string name="subTitle">Прекрасный список логических ошибок</string>

    <!--sections-->
    <string name="section_1">Аппеляция к разуму</string>
    <string name="section_2">Аппеляция к эмоциям</string>
    <string name="section_3">Ошибочные выводы</string>
    <string name="section_4">Искажение причинно-следственных связей</string>
    <string name="section_5">Манипуляции над содержанием</string>
    <string name="section_6">Атаки</string>

    <!--fallacies 1-->
    <string name="fallacies_titles_1_1">Аппеляция к неизвестному авторитету</string>
    <string name="fallacies_titles_1_2">Аппеляция к авторитету</string>
    <string name="fallacies_titles_1_3">Аппеляция к общей практике</string>
    <string name="fallacies_titles_1_4">Аппеляция к невежеству</string>
    <string name="fallacies_titles_1_5">Аппеляция к скепсису</string>
    <string name="fallacies_titles_1_6">Аппеляция к достатку</string>
    <string name="fallacies_titles_1_7">Аппеляция к новшеству</string>
    <string name="fallacies_titles_1_8">Аппеляция к распространённому мнению</string>
    <string name="fallacies_titles_1_9">Аппеляция к вероятности</string>
    <string name="fallacies_titles_1_10">Обращение к традициям</string>

    <string name="fallacies_descs_1_1">Использование данных от неизвестного \'эксперта\' или \'исследования\' или обобщённой группы (такой как \'учёные\'), чтобы утверждать, что что-то истинно.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_2">Утверждение считается истинным потому, что \'эксперт\' (лицо, обладающее авторитетом), считает это истинным.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_3">Нечто считается истинным из-за того, что оно широко применяется.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_4">Утверждение истинно только потому, что не доказана его ложность (или ложно, потому что не доказана его истинность).</string>
    <string name="fallacies_descs_1_5">Из-за того, что утверждение звучит невероятно, оно не должно быть истинным.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_6">Предположим, что если кто-то богат или что-то стоит дорого, то это влияет на истинность утверждения.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_7">Предположим, что что-то лучше, потому что оно новое или ещё новее.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_8">Утверждение истинности чего-то из-за того, что этому верит большинство.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_9">Предположим, что если что-то может случиться, оно неизбежно произойдёт.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_10">Утверждение истинности чего-то из-за того, что так, вероятно, всегда и было.</string>

    <string name="fallacies_examples_1_1">\'Говорят, на то, чтобы переварить жевачку, потребуется 7 лет.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_2">\'Более 4000 известных учёных и инженеров оспаривают глобальное потепление.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_3">\'У этого банка есть проблемы со взятками, но тут не происходит ничего такого, чего не случалось бы в других банках.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_4">\'Никто не доказал мне, что Бог существует, поэтому я знаю, что Бога нет.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_5">\'Глаз - это невероятно сложная биомеханическая машина с тысячами взаимодействующих частей. Как такое может существовать без умного разработчика?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_6">\'Если это стоит дороже, должно быть, оно лучше.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_7">\'Круто! Последняя версия этой операционной системы обязательно сделает мой компьютер быстрее и лучше..\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_8">\'Молоко необходимо для здоровья костей.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_9">\'Во вселенной существуют миллиарды галактик с миллиардами звёзд, поэтому там должна быть другая планета, на которой существует разумная форма жизни.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_10">\'Правительство существовало всегда, следовательно, общество не может жить без него.\'</string>

    <!--fallacies 2-->
    <string name="fallacies_titles_2_1">Аппеляция к последствиям убеждения</string>
    <string name="fallacies_titles_2_2">Аппеляция к страху</string>
    <string name="fallacies_titles_2_3">Аппеляция к лести</string>
    <string name="fallacies_titles_2_4">Аппеляция к природе</string>
    <string name="fallacies_titles_2_5">Аппеляция к жалости</string>
    <string name="fallacies_titles_2_6">Аппеляция к насмешке</string>
    <string name="fallacies_titles_2_7">Аппеляция к злости</string>
    <string name="fallacies_titles_2_8">Аппеляция к принятию желаемого за действительное</string>

    <string name="fallacies_descs_2_1">Объявить утверждение ложным, потому что оно подразумевает нечто, чему вы не склонны верить.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_2">Аргумент базируется на том, что усиливали страх и предубеждение по отношению к противоположной позиции.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_3">Сделать комплимент, не относящийся к теме обсуждения, чтобы вместе с ним выдвинуть необоснованное утверждение, которое будет принято вместе с комплиментом.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_4">Сделать своё утверждение более правдоподобным, изобразив сравнение с \'хорошим\' естественным миром.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_5">Попытаться вызвать жалость, чтобы поколебать оппонентов.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_6">Выставить аргументы соперника таким образом, чтобы они казались абсурдными.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_7">Отклонить утверждение, аппелируя к личной предвзятости против выдвинувшего утверждение.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_8">Предположить, что заявление истинно или ложно только потому, что вы очень сильно на это надеетесь.</string>

    <string name="fallacies_examples_2_1">\'Не может быть, чтобы на этом порноролике был Сенатор. Если бы так оно и было, то он лгал о том, что не знает её, а он не такой человек, чтобы лгать.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_2">\'Мечетей станет больше, чем церквей прежде, чем вы об этом узнаете.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_3">\'Разумеется, умные и искушённые читатели узнают подобное заблуждение когда прочитают о нём.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_4">\'Конечно, гомосексуальность неестественна. Вы же не видите спаривания однополых животных.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_5">\'Прежний диктатор был старым, умирающим человеком. Было бы неправильно отправлять его на трибунал за эти мнимые преступления.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_6">\'Верить в Бога - это как верить в Санта Клауса или Зубную Фею.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_7">\'Разве вас не раздражает, как эти богатые актёры из либерального Голливуда идут продвигать свои проекты на телевидении?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_8">\'Президент не стал бы лгать. Он наш лидер и хороший американец.\'</string>

    <!--fallacies 3-->
    <string name="fallacies_titles_3_1">Смехотворное происшествие</string>
    <string name="fallacies_titles_3_2">Объединение</string>
    <string name="fallacies_titles_3_3">Разделение</string>
    <string name="fallacies_titles_3_4">Ошибки дизайна</string>
    <string name="fallacies_titles_3_5">Заблуждение игрока</string>
    <string name="fallacies_titles_3_6">Поспешное обобщение</string>
    <string name="fallacies_titles_3_7">Переход к заключению</string>
    <string name="fallacies_titles_3_8">Ошибочный компромисс</string>
    <string name="fallacies_titles_3_9">Ошибки перфекционизма</string>
    <string name="fallacies_titles_3_10">Релятивистское заблуждение</string>
    <string name="fallacies_titles_3_11">Фокус</string>
    <string name="fallacies_titles_3_12">Широкое обобщение</string>
    <string name="fallacies_titles_3_13">Нераспределённая середина</string>

    <string name="fallacies_descs_3_1">Доказательство, полученное в результате систематического поиска или тестирования, обесценилось в пользу нескольких историй из первых рук.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_2">Предположение, что характеристики или убеждения нескольких участников группы применимы ко всей группе целиком.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_3">Предположение, что характеристики или убеждения группы автоматически прееходят к её отдельным участникам.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_4">Предположение, что если у чего-то хороший дизайн или красивое внешнее представление, то оно лучше и ценнее.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_5">Предположение, что развитие независимых исходов событий будет влиять на будущие исходы событий.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_6">Выводить общее заключение на основании крохотной выборки.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_7">Выводить быстрое заключение без должного рассмотрения связанных и доступных доказательств.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_8">Если два противоположных аргумента имеют значение, то предполагается, что ответ должен находиться где-то посередине.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_9">Предполагается, что единственным вариантом является идеальный успех, а потому отвергается всё, что не будет работать идеально.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_10">Утверждение отвергается, поскольку считается, что истина относится к конкретному лицу или группе лиц.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_11">Предположение, в котором наблюдение за малой выборкой относится к группе целиком.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_12">Применение общего правила слишком широко.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_13">Предполагается, что если два предмета обладают одним и тем же свойством, это делает их одинаковыми.</string>

    <string name="fallacies_examples_3_1">\'Я собираюсь продолжать курить. Мой дед выкуривал 40 сигарет в день, пока не умер в возрасте 90 лет.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_2">\'Недавние теракты организовывались исламистскими группировками, следовательно, все террористы мусульмане.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_3">\'Многие консерваторы хотят запретить однополые браки, отрицают изменение климата и эволюцию, таким образом, все они гомофобы и креационисты, не заботящиеся об окружающей среде.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_4">\'Операционная система Elementary обладает лучшим дизайном и интерфейсом среди всех версий Linux, таким образом, она определённо является лучшей.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_5">\'Я подбросил монетку 10 раз подряд и она всё время падала орлом, следовательно, в следующий раз монета упадёт решкой.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_6">\'Женщина только что подрезала меня на дороге. Женщины не умеют водить.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_7">\'Она хочет, чтобы медицинская страховка покрывала ей противозачаточные? Вот шлюха!\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_8">\'Я въехал в бампер вашей машины, но я не думаю, что должен оплачивать ремонт. Вы думаете, что я должен оплатить ремонт полностью. Разделение счёта пополам станет хорошим компромиссом.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_9">\'В чём смысл этих кампаний против пьяных за рулём? Люди всё равно будут пить и водить машину невзирая ни на что.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_10">\'Для вас это может быть и верно, но для меня это не так.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_11">\'Этот крупный производитель обуви нанимает детей на рабских условиях труда. Таким образом, все обувные компании злостные эксплуататоры детского труда и рабовладельцы!\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_12">\'Эти молодые люди подняли бунт, поскольку у их отцов не было моральной ответственности.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_13">\'Теория может подразумевать недоказанные идеи. Учёные используют термин \'Теория эволюции\', таким образом эволюция - это недоказанная идея.\'</string>

    <!--fallacies 4-->
    <string name="fallacies_titles_4_1">Подтверждение следствия</string>
    <string name="fallacies_titles_4_2">Круговая логика</string>
    <string name="fallacies_titles_4_3">Cum Hoc Ergo Propter Hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_4_4">Отрицание предшествующего</string>
    <string name="fallacies_titles_4_5">Игнорирование распространённых причин</string>
    <string name="fallacies_titles_4_6">Post Hoc Ergo Propter Hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_4_7">Два неверных дают верное</string>

    <string name="fallacies_descs_4_1">Предполагается, что для наблюдения, которое вы сделали, есть только одно объяснение.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_2">Заключение выводится из предпосылок, основанных на заключении.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_3">Предположение, по которому два события, происходящие вместе должны иметь причинно-следственную связь. Также известно как \'Смешение причинно-следственной связи с корреляцией\'</string>
    <string name="fallacies_descs_4_4">У последствия не может быть только одно объяснение, поэтому неверно предполагать, что причина основана на эффекте.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_5">Утверждать, что одно явление должно было вызвать второе, тогда как третье (непредвиденное) возможно является причиной.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_6">Утверждать, что поскольку одно событие следует за другим, оно также спровоцировано им.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_7">Предполагается, что если выполнено одно неверное действие, другое неверное действие отменит предыдущее.</string>

    <string name="fallacies_examples_4_1">\'Брак часто приводит к рождению детей, так что это единственная причина, по которой он существует.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_2">\'Устранение права на конфиденциальность задевает только тех, кому есть что скрывать. Должно быть, вы что-то скрываете, если противостоите устранению права на конфиденциальность.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_3">\'Подростки в бандах слушают рэп на жестокие темы. Рэп-музыка побуждает подростков к жестокости.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_4">\'Если вы получите диплом, то получите хорошую работу. Если вы не получите диплом, то не получите хорошую работу.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_5">\'В 60-х годах произошла сексуальная революция, и теперь люди умирают от СПИДа.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_6">\'После президентских выборов больше людей, чем когда-либо, осталось без работы, следовательно, президент подорвал экономику.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_7">\'Безусловно, условия в этой тюрьме жестоки и негуманны, но эти сокамерники - преступники!\'</string>

    <!--fallacies 5-->
    <string name="fallacies_titles_5_1">Спасение Ad Hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_5_2">Голословный вопрос</string>
    <string name="fallacies_titles_5_3">Предвзятое обобщение</string>
    <string name="fallacies_titles_5_4">Склонность к подтверждению</string>
    <string name="fallacies_titles_5_5">Ложная дилемма</string>
    <string name="fallacies_titles_5_6">Ложь</string>
    <string name="fallacies_titles_5_7">Яркость, вводящая в заблуждение</string>
    <string name="fallacies_titles_5_8">Отвлекающая ошибка</string>
    <string name="fallacies_titles_5_9">Заблуждение о скользком спуске</string>
    <string name="fallacies_titles_5_10">Скрытые доказательства</string>
    <string name="fallacies_titles_5_11">Нефальсифицируемость</string>

    <string name="fallacies_descs_5_1">Попытка спасти важное убеждение неоднократно пересматривая аргумент для объяснения проблем.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_2">Сокрытие других способствующих фактов и поддержание истинности своего утверждения без каких-либо иных доказательств, кроме выводов из самого утверждения.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_3">Обобщение на основе нерепрезентативной выборки для того, чтобы укрепить собственный аргумент.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_4">Поиски только тех доказательств, которые поддерживают аргумент, при этом доказательства, противоречащие аргументу, игнорируются.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_5">Представление двух противоположных вариантов как двух единственных, при этом скрывая альтернативы.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_6">Откровенная неправда, сознательно повторяемая как факт.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_7">Яркое описание события, даже если это редкое явление, чтобы убедить кого-то в его истинности.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_8">Приводить в качестве аргумента материал, не относящийся к теме, чтобы отвлечь и привести к другому заключению.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_9">Предположить, что относительно маленький шаг неизбежно приведёт к цепи связанных негативных событий.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_10">Намеренное неиспользование важной и актуальной информации, которая противоречит собственному выводу.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_11">Выдвинуть утверждение, ложность которого невозможно доказать за неимением возможности это проверить.</string>

    <string name="fallacies_examples_5_1">\'Но помимо улучшеничя санитарии, медицины, образования, орошения полей, здоровья общества, дорог, системы подачи питьевой воды и общественного порядка... Что сделали для нас римляне?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_2">\'Все незаконные наркотики причиняют вред, поэтому они и незаконны.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_3">\'Опрос на нашем сайте показал, что 90% интернет-пользователей выступают против законов о пиратстве в интернете.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_4">\'Очевидно, что 11 сентября - это заговор под руководством американского правительства, призванный оправдать войны в Ираке и Афганистане. Никакой самолёт не врезался в Пентагон. Разрушение Башен-Близнецов было контролируемым... и т.д.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_5">\'Нам придётся урезать бюджет на образование или залезть в большие долги. Мы не можем позволить себе долги, поэтому мы урежем бюджет на образование.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_6">\'У меня не было сексуальных отношений с этой женщиной.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_7">\'После легализации однополых браков от школьных библиотек потребовали закупить \'гомо-литературу\'; школьникам начальных классов выдали госомексуальные сказки и даже руководства с откровенной поддержкой гомосексуальности.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_8">\'Почему сенатор должен учитывать нарушения в своих расходах? В конце концов, это сенаторы, которые сделали гораздо худшие вещи.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_9">\'Если мы легализуем марихуану, больше людей станет принимать крэк и героин, и тогда нам придётся легализовать и их тоже.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_10">\'Этот иракский режим создаёт химическое и биологическое оружие и обладает им. Он ищет ядерное оружие.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_11">\'Он солгал, потому что он одержим демонами.\'</string>

    <!--fallacies 6-->
    <string name="fallacies_titles_6_1">Ad Hominem</string>
    <string name="fallacies_titles_6_2">Перекладывание бремени доказывания</string>
    <string name="fallacies_titles_6_3">Ad Hominem Circumstantiae</string>
    <string name="fallacies_titles_6_4">Генетическая ошибка</string>
    <string name="fallacies_titles_6_5">Вина по ассоциации</string>
    <string name="fallacies_titles_6_6">Подмена тезиса</string>

    <string name="fallacies_descs_6_1">Обойти аргумент, выполнив неуместную атаку на человека, а не на его утверждение.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_2">Мне не нужно доказывать своё утверждение - вы должны доказывать его ложность.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_3">Утверждать, что заявление не заслуживает доверия только из-за заинтересованности тех, кто его защищает.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_4">Критика причин или происхождения утверждения, а не его сути.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_5">Обесценивать идеи или утверждения, связывая их с нежелательным лицом или группой лиц.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_6">Создание искажённого или упрощённого карикатурного образа аргумента вашего оппонента и возражения против него.</string>

    <string name="fallacies_examples_6_1">\'Любой, кто говорит, что мы должны построить мечеть Граунд Зиро, - либерал, ненавидящий Америку.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_2">\'Я считаю, что долгосрочные солнечные циклы являются причиной глобального потепления. Покажите мне, что я неправ.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_3">\'Изучение вреда для здоровья, причиняемого сотовыми телефонами, привлекло внимание операторов сотовой связи, поэтому этому исследованию нельзя доверять.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_4">\'Разумеется, главные либеральные СМИ не скажут, что Барак Обама - мусульманин.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_5">\'А, вы собираетесь ослабить антитеррористические законы, именно так, как этого хотят террористы. Неужели вы говорите, что поддерживаете терроризм?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_6">\'Вы утверждаете, что Израиль должен прекратить строить поселения на западном берегу, нарушая условия перемирия, поэтому вы утверждаете, что у Израиля нет прав быть отдельной национальностью?\'</string>

    <string name="title_activity_about">О приложении</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
    <string name="creator">Разработано LukeStoneHm\n2015</string>
    <string name="about_more">Это простое, но красивое приложение, которое показывает логические ошибки этого мира методом, чрезвычайно приятным глазу.\n\nЭто приложение является проектом с открытым исходным кодом и распространяется под лицензией GPL 2 license.\n\nНе стесняйтесь загружать исходный код, размещённый на GitHub.\n\nhttps://github.com/LukeStonehm/LogicalDefence/</string>

    <string name="share">Рассказать о логической ошибке</string>
    <string name="from">\n\nОбщий доступ из приложения "Логическая защита"</string>

    <string name="action_language">Язык</string>
    <string name="language_dialog_title">Выбрать язык</string>

    <string name="locale_name_en">Английский</string>
    <string name="locale_name_en_rUS">Английский (США)</string>
    <string name="locale_name_de">Немецкий</string>
    <string name="locale_name_es">Испанский</string>
    <string name="locale_name_fr">Французский</string>
    <string name="locale_name_it">Итальянский</string>
    <string name="locale_name_pt">Потругальский</string>
    <string name="locale_name_pl">Польский</string>
    <string name="locale_name_eo">Эсперанто</string>
    <string name="locale_name_ru">Русский</string>
</resources
