<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Logika Defendo</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Malfermi navigan breton</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Fermi navigan breton</string>
    <string name="action_about">Pri</string>
    <string name="catlbl">Kategorioj</string>
    <string name="subTitle">Bela listo de logikaj sofismoj</string>

    <!--sections-->
    <string name="section_1">Revoko al opinio</string>
    <string name="section_2">Revoko al emocio</string>
    <string name="section_3">Erara dedukto</string>
    <string name="section_4">Trompa kaŭzo kaj efiko</string>
    <string name="section_5">Manipulado de faktoj</string>
    <string name="section_6">Senpera atako</string>

    <!--fallacies 1-->
    <string name="fallacies_titles_1_1">Revoko al anonima aŭtoritatulo</string>
    <string name="fallacies_titles_1_2">Revoko al aŭtoritatulo</string>
    <string name="fallacies_titles_1_3">Revoko al ĉiea kutimo</string>
    <string name="fallacies_titles_1_4">Revoko al nescio</string>
    <string name="fallacies_titles_1_5">Revoko al dubemo</string>
    <string name="fallacies_titles_1_6">Revoko al mono</string>
    <string name="fallacies_titles_1_7">Revoko al noveco</string>
    <string name="fallacies_titles_1_8">Revoko al populara konvinko</string>
    <string name="fallacies_titles_1_9">Revoko al probableco</string>
    <string name="fallacies_titles_1_10">Revoko al tradicio</string>

    <string name="fallacies_descs_1_1">Revoko al sennomita \'spertulo\' aŭ \'pristudo\' aŭ ĝeneralita grupo (kiel \'sciencistoj\') por aserti, ke io estas vera.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_2">Aserti ke io estas vera, ĉar iu (aŭtoritata persono) \'spertulo\' diras, ke tio estas vera.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_3">Aserti ke io estas vera, ĉar tiel oni kutime procedas.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_4">Aserti ion vera, nur ĉar oni ne pruvis, ke tio ne estas vera (aŭ malvera, ĉar oni ne pruvis, ke tio estas vera).</string>
    <string name="fallacies_descs_1_5">Aserti se io aspektas malprobable, tio ne povas esti vera.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_6">Aserti se iu estas riĉa aŭ io estas multekosta, do li/ĝi estas pli vera.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_7">Aserti ke io estas pli bona, ĉar ĝi estas pli nova.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_8">Aserti ke io estas vera, ĉar la plej parto da homoj tiel kredas.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_9">Aserti se io povas okazi, ĝi certege okazos.</string>
    <string name="fallacies_descs_1_10">Aserti ke io estas vera, ĉar (verŝajne) ĉiam oni tiel procedis.</string>

    <string name="fallacies_examples_1_1">\'Oni diras, ke digestado de maĉgumo daŭras eĉ 7 jaroj.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_2">\'Pli ol 4000 estimindaj sciencistoj kaj inĝenieroj malkonfirmas tutmondan varmiĝon.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_3">\'Tiu ĉi banko havis iajn koruptajn problemojn, tamen tio ne gravas, ĉar tiel same okazas en aliaj bankoj.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_4">\'Neniu provis al mi ekzistadon de Dio; do mi scias, ke Dio ne ekzistas.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_5">\'Okulo estas strangege komplika biomeĥanikaĵo kun miloj da memkompletiĝaj partoj. Kiameniere ĝi ekzistus sen inteligenta projektanto?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_6">\'Se ĝi kostas pli multe, ĝi devas esti pli bona.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_7">\'Bonege! La plej nova versio de tiu ĉi operaciumo igos mian komputilon pli rapida kaj bona…\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_8">\'Lakto estas nepre bezona por sanaj ostoj.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_9">\'En la universo troviĝas miliardoj da galaksioj kun miliardoj da steloj, do ie tie estu alia planedo kun inteligentaj vivaĵoj sur ĝi.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_1_10">\'La registaro ekzistis de eterne, do socio ne povas funkcii sen ĝi.\'</string>

    <!--fallacies 2-->
    <string name="fallacies_titles_2_1">Revoko al sekvo de konvinko</string>
    <string name="fallacies_titles_2_2">Revoko al timo</string>
    <string name="fallacies_titles_2_3">Revoko al komplimento</string>
    <string name="fallacies_titles_2_4">Revoko al naturo</string>
    <string name="fallacies_titles_2_5">Revoko al kompato</string>
    <string name="fallacies_titles_2_6">Revoko al moko</string>
    <string name="fallacies_titles_2_7">Revoko al malico</string>
    <string name="fallacies_titles_2_8">Revoko al bonespero</string>

    <string name="fallacies_descs_2_1">Deklari ion malvera nur pro tio rezultigus ion, kion vi ne volus kredi.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_2">Argumento konstruita por pliigi timon kaj antaŭjuĝon kontraŭ la kontraŭa flanko.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_3">Uzado de senrilata komplimento por enkonduki senfundamentan aserton, kiu estos akceptita kune kun la komplimento.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_4">Pliverigi sian aserton per kompari ĝin kun la \'bona\' natura mondo.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_5">Provi provoki kompaton por persvadi la oponanton.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_6">Prezenti argumenton de oponanto tiamaniere, por ke ĝi aspektu absurde.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_7">Rifuzi argumenton per persone rilati kontraŭ la oponanto.</string>
    <string name="fallacies_descs_2_8">Sugesti, ke aserto estas vera aŭ malvera, nur ĉar vi forte esperas tiel.</string>

    <string name="fallacies_examples_2_1">\'Tiu ĉi ne povas esti senatano en tiu ĉi pornografiaĵo. Se estas alie, li mensogus pri nekoni ŝin, tamen li ne estas mensogulo.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_2">\'Antaŭ ol vi rimarkos, estos pli multe da moskeoj ol kirkoj.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_3">\'Inteligentaj kaj spritaj legantoj sendube rimarkos trompon kiel tia ĉi, kiam ili renkontos ĝin.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_4">\'Sendube samseksemo estas malnatura. Vi ne povas rigardi samseksaj bestoj seksumi.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_5">\'La eksdiktatoro estas agonianta maljunulo. Estus malprave alvoki lin antaŭ la tribunalo pro tiuj laŭdiraj krimoj.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_6">\'Kredo je Dio estas kiel kredi je Patro Kristnasko aŭ Denta Feino.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_7">\'Ĉu vi ankaŭ malamas tiujn liberalajn Holivudajn aktoraĉojn, kiam ili televide deklamas siajn stultaĵojn?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_2_8">\'La prezidanto ne mensogus, li estas nia gvidanto kaj bona Usonano.\'</string>

    <!--fallacies 3-->
    <string name="fallacies_titles_3_1">Anekdota pruvo</string>
    <string name="fallacies_titles_3_2">Ĝeneraligo</string>
    <string name="fallacies_titles_3_3">Kunopiniado</string>
    <string name="fallacies_titles_3_4">Dizajna trompo</string>
    <string name="fallacies_titles_3_5">Paradokso de vetludanto</string>
    <string name="fallacies_titles_3_6">Hasta ĝeneraligo</string>
    <string name="fallacies_titles_3_7">Transsalti al konkludo</string>
    <string name="fallacies_titles_3_8">Justeco je mezo</string>
    <string name="fallacies_titles_3_9">Trompo de perfektisto</string>
    <string name="fallacies_titles_3_10">Relativisma trompo</string>
    <string name="fallacies_titles_3_11">Eraro de percepta fokuso</string>
    <string name="fallacies_titles_3_12">Troa ĝeneraligo</string>
    <string name="fallacies_titles_3_13">Eraro de nediferencigo</string>

    <string name="fallacies_descs_3_1">Rifuzi pruvon akiritan per sistema esplorado aŭ testado favore al kelkaj personaj rakontoj.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_2">Supozi, ke ecoj aŭ kredoj de iuj anoj de grupo karakterizas la tutan grupon.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_3">Supozi, ke ecoj aŭ kredoj de grupo aŭtomate estas kunhavataj de ĉiuj anoj individue.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_4">Supozi, ke pro io estas bone fasonita aŭ bele prezentita, ĝi estas pli korekta aŭ pli bona.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_5">Supozi, ke historio de sendependaj okazoj influos estontajn okazojn.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_6">Tiri ĝeneralan konkludon el malmultenombra provo.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_7">Tiri ĝeneralan konkludon senkonsidere rilatajn (kaj facile disponeblajn) pruvojn.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_8">Se ambaŭ kontraŭaj argumentoj meritas, supozi ke justeco troviĝas ie inter ili.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_9">Supozi, ke la ununura rimedo estas la plena sukceso, kaj rifuzi ĉiujn rimedojn, kiujn ne funkcias perfekte.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_10">Rifuzi argumenton kredante, ke vero estas dependa de persono aŭ grupo.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_11">Supozi, ke observado de malmultenombra provo karakterizas la tutan grupon.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_12">Apliki ĝeneralan regulon tro larĝe.</string>
    <string name="fallacies_descs_3_13">Supozi, ke se du aĵoj kunhavigas ian econ, do ili estas la saman aĵon.</string>

    <string name="fallacies_examples_3_1">\'Mi ne ĉesos fumi tabakon. Mia avo fumis po 40 cigaredoj tage ĝis li ekmortis 90-jaraĝe.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_2">\'Lastaj terorismaj atakoj estis preparitaj de islamismaj grupoj, do ĉiuj teroristoj estas islamanoj.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_3">\'Multe da konservatiuloj volas malpermesi samseksajn edz(in)ecojn, dubas pri tutmonda varmiĝo kaj rifuzas evolusimon; do ĉiuj konservatiuloj estas kontraŭsamseksemulaj, kontraŭmediaj kreismistoj.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_4">\'Elementary OS estas la plej afabla kaj la plej bela linuksa distribuaĵo, do ĝi estas sendube superega.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_5">\'Mi ĵetis moneron dekfoje kaj akiris ĉiufoje kapon, do je la sekva ĵeto mi probable akiros dorson.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_6">\'Mi ĵus estis ekfrapita fronte de aŭtistino. Inoj ne povas aŭti.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_7">\'Ŝi postulas kontraŭkoncipon en sia san-zorgo? Kia putino!\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_8">\'Mi koliziis vian aŭton de malantaŭe, tamen mi pensas, ke mi ne devas pagi por damaĝo. Vi pensas, ke mi devas pagi por ĉiu damaĝo. Prava kompromiso estus dividi la koston duone.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_9">\'Kio estas la celo de tiuj ĉiuj kampanjoj kontraŭ aŭti ebrie? Iel aŭ alie homoj aŭtos postdrinke.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_10">\'Tio ĉi eble estas vera por vi, sed ne estas vera por mi.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_11">\'Tiu ĉi granda ŝufaristo dungas infanojn en laboregejoj. Do ĉiuj ŝufaristaj firmaoj fie sklavigas infanojn!\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_12">\'Tiuj junuloj malboniĝis, ĉar morale respondumaj patroj mankis al ili.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_3_13">\'Teorio povas signifi nepruvitan ideon. Sciencistoj uzas la esprimon \'teorio de evoluo\', do evoluo estas nepruvita ideo.\'</string>

    <!--fallacies 4-->
    <string name="fallacies_titles_4_1">Trompa dedukto</string>
    <string name="fallacies_titles_4_2">Argumentado per rondo</string>
    <string name="fallacies_titles_4_3">Cum hoc ergo propter hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_4_4">Rifuzo de la antaŭa</string>
    <string name="fallacies_titles_4_5">Ignori komunan kaŭzon</string>
    <string name="fallacies_titles_4_6">Post hoc ergo propter hoc</string>
    <string name="fallacies_titles_4_7">Du malbonaĵoj iĝas bonaĵo</string>

    <string name="fallacies_descs_4_1">Supozi, ke ekzistas nur unu klarigo pri observata fenomeno.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_2">Tiri konkludon el premisoj uzitaj por bazigi la konkludon.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_3">Supozi, ke inter du samtempaj okazoj devas esti kaŭz-efika rilato. Ankaŭ konata kiel \'korelativeco ne signifas kaŭzecon\'.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_4">Ne ekzistas nur unu klarigo pri efiko, do oni ne povas supozi, ke kaŭzo estas bazita sur la efiko.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_5">Supozi, ke iu okazo devas esti kaŭzita de alia, dum kiam ia alia (nerimarkata) okazo estas probable la kaŭzo. Ankaŭ konata kiel \'falsa kaŭzeco\' aŭ \'koincida korelativeco\'.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_6">Supozi, ke pro iu okazo sekvas la alian, do ankaŭ estas kaŭzita de ĝi.</string>
    <string name="fallacies_descs_4_7">Supozi, ke kiam iu malbonaĵo estas farita, alia malbonaĵo ĝin nuligos.</string>

    <string name="fallacies_examples_4_1">\'El geedzeco ofte rezultas nasko de infano, do tio ĉi estas la ununura kialo por ĝi ekzisti.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_2">\'Senigado de privatec-rajtoj nur koncernas tiujn, kiuj havas ion por kaŝi. Vi devas havi ion por kaŝi, se vi estas kontraŭ senigado de privatec-rajtoj.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_3">\'Dekkelkjaraj knaboj en bandoj aŭskultas repon kun malĝentilaj tekstoj. Rep-muziko igas junulojn malĝentilaj.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_4">\'Se vi finos universitaton, vi akiros bonan laborpostenon. Se vi ne finos universitaton, vi ne akiros bonan laborpostenon.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_5">\'Dum 1960-aj jaroj ni havas seksan revolucion kaj nun homoj mortas pro aidoso.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_6">\'Ekde la balotado de nova prezidanto, pli kaj pli homoj iĝas senlaboraj; do la prezidanto detruas la ekonomion.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_4_7">\'Bone - kondiĉaro en tiu ĉi malliberejo estas kruda kaj malhomeciga, tamen tiuj ĉi kondamnitoj estas krimuloj!\'</string>

    <!--fallacies 5-->
    <string name="fallacies_titles_5_1">Hipotezo porokaza</string>
    <string name="fallacies_titles_5_2">Nesufiĉa argumentado</string>
    <string name="fallacies_titles_5_3">Tendenca ĝeneraligo</string>
    <string name="fallacies_titles_5_4">Tendenca konfirmo</string>
    <string name="fallacies_titles_5_5">Pensada ekstremeco</string>
    <string name="fallacies_titles_5_6">Mensogo</string>
    <string name="fallacies_titles_5_7">Konfuza troemfazado</string>
    <string name="fallacies_titles_5_8">Evitiga manovro</string>
    <string name="fallacies_titles_5_9">Oblikva areo</string>
    <string name="fallacies_titles_5_10">Prisilentita pruvo</string>
    <string name="fallacies_titles_5_11">Neverigebleco</string>

    <string name="fallacies_descs_5_1">Provado de savi kredatan argumenton per ripete korekti la argumenton por forigi ĝiajn problemojn.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_2">Kaŝi aliajn faktorojn kaj subteni nur sian propran aserton sen iu ajn pruvo escepte de konkludo de sia aserto. Ankaŭ konata kiel \'argumentado per rondo\'.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_3">Ĝeneraligi bazite sur nereprezentanta pruvo por plifortigi sian argumenton.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_4">Serĉi nur pruvojn, kiuj konfirmas vian argumenton kaj ignori aliajn malkonfirmantajn pruvojn.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_5">Prezenti nur du kontraŭajn elektojn kaj nemontri alternativojn inter ili.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_6">Konscie eldiri malveraĵon kiel fakton.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_7">Priskribi okazintaĵon tre detale, eĉ se tio estis tre malofta okazintaĵo, por konvinki iun, ke tio estis vera.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_8">Enkonduki senrilatan enhavon al argumento por distri kaj direkti al diferenca konkludo.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_9">Supozi, ke eĉ eta unua ago neeviteble kondukos al ĉeno de rilataj (malbonaj) efikoj.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_10">Intence ne uzi signifajn kaj rilatajn informojn por misfamigi kunkludon de oponanto.</string>
    <string name="fallacies_descs_5_11">Elmeti aserton, kiun oni ne povas malpruvi, ĉar ne estas eble kontroli ĉu ĝi estas vera aŭ malvera.</string>

    <string name="fallacies_examples_5_1">\'Escepte de plibonigoj en kanalizado, medicino, edukado, irigacio, publika sanservo, vojkonstruado, akvokonduktado kaj socia ordo… Kion la Romianoj faris al ni?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_2">\'Ĉiuj malleĝaj narkotaĵoj estas danĝeraj - pro tio ili estas malleĝaj.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_3">\'Laŭ demandaro en nia retejo 90% Interret-uzantoj kontraŭas al leĝoj kontraŭ ret-piratado.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_4">\'Tio ĉi estas evidenta - atencoj de la 11-a septembro estis Uson-registara konspirado por pravigi la militojn en Irako kaj Afganujo. Neniu aviadilo koliziis kun la Pentagono. Disfaligo de la Ĝemelturoj estis kontrolata eksplodigado… ktp.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_5">\'Ni devos malpliigi elspezojn por edukado aŭ pliigi buĝetan deficiton. Ni ne povas pliigi deficiton, do ni devos malpliigi edukadan buĝeton.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_6">\'Mi ne havis seksajn rilatojn kun tiu virino.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_7">\'Post legiĝo de samseksajn edz(in)ecojn, lernejaj bibliotekoj estis postulataj por proviziĝi en geja literaturo; infanoj en bazlernejoj legis gejajn fabelojn kaj eĉ manlibretojn pri kiel agi samsekseme.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_8">\'Kial la senatano devus saldi neregulaĵojn en siaj elspezoj? Krom tio aliaj senatanoj faris pli fiajn aĵojn.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_9">\'Se ni leĝigus mariĥuanon, pli kaj pli da homoj ekigos narkotiĝi per kokaino kaj heroino, do ni ankaŭ devos ilin leĝigi.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_10">\'Tiu ĉi Iraka reĝimo posedas kaj produktas ĥemiajn kaj biologiajn armilojn. Ĝi esploras pri nuklea armilo.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_5_11">\'Li mensogis pro tio, ke li estas demonhavata.\'</string>

    <!--fallacies 6-->
    <string name="fallacies_titles_6_1">Ad Hominem</string>
    <string name="fallacies_titles_6_2">Pezo de pruvo</string>
    <string name="fallacies_titles_6_3">Atako kontraŭ personaj profitoj</string>
    <string name="fallacies_titles_6_4">Atako kontraŭ deveno</string>
    <string name="fallacies_titles_6_5">Kulpa pro asociiĝo</string>
    <string name="fallacies_titles_6_6">Pajlohomo</string>

    <string name="fallacies_descs_6_1">Transsalti argumenton per eldiri senrilatan atakon kontraŭ persono anstataŭ kontraŭ lia argumento. Ankaŭ konata kiel \'atako kontraŭ homo\'.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_2">Mi ne devas pruvi mian aserton - vi devas malpruvi mian.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_3">Rifuzi aserton nur pro tio, ke elparolanto de la aserto profitus de sia aserto.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_4">Ataki elparolanton aŭ devenon de aserton, anstataŭ ĝian esencon.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_5">Misfamigi ideon aŭ aserton per asocii ĝin kun misfamiga persono aŭ grupo.</string>
    <string name="fallacies_descs_6_6">Krei fuŝformitan aŭ trosimpligitan karikaturon de argumento de via oponanto, kaj disputi kontraŭ ĝi. Ankaŭ konata kiel \'timiganto\'.</string>

    <string name="fallacies_examples_6_1">\'Ĉiu, kiu diras ke ni devas konstrui moskeon en \'Zono Nulo\' estas liberalulo malamanta Usonon.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_2">\'Mi diras, ke longtempaj Sunaj cikloj estas respondumaj por la tutmonda varmiĝo. Pruvu, ke mi eraras.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_3">\'En esploro pri san-riskoj pro uzado de ĉeltelefonoj partoprenis ĉeltelefonaj firmaoj, do la esploro estas malkredinda.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_4">\'Certe ĉefaj liberalaj amaskomunikiloj ne dirus, ke Barack OBAMA estas islamano.\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_5">\'Ho, vi volas trankviligi kontraŭterurismajn leĝojn same kiel teruristoj volas. Ĉu vi diras, ke vi apogas terurismon?\'</string>
    <string name="fallacies_examples_6_6">\'Do vi diras, ke Israelo devas ĉesi konstrui domojn en Cisjordanio kontraŭ interkonsento, do vi asertas, ke Israelanoj ne rajtas formi ŝtaton?\'</string>

    <string name="title_activity_about">Pri</string>
    <string name="action_settings">Agordoj</string>
    <string name="creator">Kreita de LukeStoneHm\n2015</string>
    <string name="about_more">Simpla, tamen bela aplikaĵo montranta logikajn trompojn de la mondo en okul-agrabla maniero.\n\nTiu ĉi aplikaĵo estas malfermkoda projekto eldonita laŭ la permesilo GPL 2.\n\nVi povas kontroli la fontkodon, kiu estas gastigata en GitHub.\n\nhttps://github.com/LukeStonehm/LogicalDefence/</string>

    <string name="share">Diskonigi sofismon</string>
    <string name="from">\n\nDiskonigita per la aplikaĵo Logical Defence</string>

    <string name="action_language">Lingvo</string>
    <string name="language_dialog_title">Elekti lingvon</string>

    <string name="locale_name_en">English (UK)</string>
    <string name="locale_name_en_rUS">English (US)</string>
    <string name="locale_name_de">Deutsch</string>
    <string name="locale_name_es">Español</string>
    <string name="locale_name_fr">Français</string>
    <string name="locale_name_it">Italiano</string>
    <string name="locale_name_pt">Português</string>
    <string name="locale_name_pl">Polski</string>
    <string name="locale_name_eo">Esperanto</string>
    <string name="locale_name_zh_rCN">简体中文</string>
</resources>
